關於進擊的巨人，你唔理解既事，你問我答

自問都幾了解進擊的巨人漫畫既內容，睇過好多次
對出面好多一知半解，講巨人爛尾既post，覺得係佢地好可憐

你問我答

條蟲邊到黎

尤彌爾始祖巨人起原 分支故事

認同
"對出面好多一知半解，講巨人爛尾既post，覺得係佢地好可憐"

我係有失望
但未去到爛尾
用極少情節去交代其實都合乎佢既風格

係咪由漫畫開頭就已經由艾撚自編自導自演出嚟

點解艾倫可以修改米卡莎記憶?明明米卡莎係阿卡曼一族

巨人啲肉食唔食得？

點解臨尾先玩愛與和平

點解艾倫唔控制戴娜唔食自己老母

唔係，佢個時仲未有能力/記憶

其實作者結尾唔係仔細交代，而係將所有伏筆一次過解答。好似未睇過ironman 1 ，就睇end game咁，唔會理解結局

1) 40幾萬隻發動地鳴嘅巨人去左邊？

2) 點解145代王咁急趕住去個島？明明有壓倒性嘅力量，收晒自己人民再慢慢去個島至起牆都得。

3) 延伸2，點解要留幾隻巨人俾碼雷？點解要留自己人民俾碼雷虐待？

4) 巨人世界入面國家總數，理論上連碼雷都未踩晒，咁離得更加遠嘅咩中東地方應該有好多完整國家，數量有幾多？

5) 天地之戰後，全世界總人口？

係暫時令佢記唔起個斷佢地講嘢個段仔je，佢最終都會記返

得

佢不嬲都愛與和平

巨人有冇得交配？

巨人係神作 不解釋

路過講句加油 無必要擊倒對方想法
利申：殘作黨

可唔可以解釋下139貝爾托特個part?
係咪當時Dinah supposed可以食貝爾托特 但艾倫控制佢唔好食 轉為食自己呀媽 咁先會導致之後劇情出現?

點解畫咁多年，都畫到走晒樣?

點解會話艾倫可以控制殺唔殺老母？

整體嚟講巨人的而且確係出色嘅，十分都有八分，但後段去到結局真係失色。

我唔會話爛尾，但我認為巨人收尾收得唔好，佢收尾完全冇咗佢由開頭到中段嘅張力。

利申：用兩日時間睇漫畫一次過睇曬

佢唔係淨係可以睇過去未來炸咩，點控制？

佢老母，同mikasa&佢地成班人最重要的人，中間只能選擇其一。佢老母生還，未必有把巨人驅逐出世界既衝動，漫畫有講，由那一天起，便沒有退路

1) 冇左巨人化, 一係變番人生活,一係太多年已經死哂,一係就變番沙
2) (唔太記得) 佢係比人選擇跟唔跟佢去個島,有D跟左變島內市民,有D冇跟變馬萊難民
3) 呢個無交代過9大巨人前任
4)& 5) 出面係2成人口,而技術已經冇哂,艾島係有科技上既優勢,未來都一定會再打仗但可能好多年後

其實關於時空嘅問題九成九都可以用命定論解釋，發生咗嘅野一定要發生，即係艾倫到同尤彌爾接觸為止之前嘅事都必定要發生，否則到唔到而家嘅"現在"詳情可以理解為命運石之門結局，姑且加密下

屌，太撚過多同on9

1. 巨人能力失去，所以消失

點解艾倫害死自己老母仲好意思問萊納點解佢老母會死

我覺得佢只係叫DINAH行開,但行去邊佢未必控制到
再陰謀論講,係,因為佢唔食阿媽就唔會有EREN呢個PLAN

見到有人問呢樣都覺得好笑

25樓答得好過你

呢幕係幾時出現 點解冇印象Dinah本身要食貝爾托特

印象中好似貝爾托德嘅回憶定唔知三人組嘅回憶有講話唔知點解隻巨人行開咗

139淨係講佢唔想戴娜食超巨

你打段野你自己FF
夠可以講佢叫戴娜行開，而估唔到食左老母
咩只能選其一咁偉大呀，話唔定根本係意外

靠theory 千字文腦補其實都好可憐

我只覺得係救貝爾
佢阿媽死，其實佢都未必一定救到，係阿媽壓住，又壓重受傷，又好多巨人既情況下。但係我覺得，佢係後期做既呢個選擇，似係佢選了mikasa等重要伙伴和這個島/民族

如果食老母巨人食左貝爾托特 = 會變成有皇血既智慧巨人
同一個時代 艾倫老豆奪得始祖= 進巨加始祖

咁其實係咪呢個位 艾倫就可以叫老豆幫手發生地鳴
但咁艾倫就會無左進巨

炸到個總統一開二？

唔係幾接受到
令佢記唔起艾倫講過嘅嘢 算唔算修改記憶?
以米卡莎咁留意艾倫 冇理由咁快唔記得

重睇返諗返對我合理嘅解釋係艾倫冇修改到米卡莎記憶（因為米卡莎喺其他人回復記憶嘅時間點冇太大反應）
利申:只係想討論同睇下其他人睇法 冇惡意

幾句都千字

有冇人可以解釋下艾倫殺老母個實際操作係點？

但係點解要咁刻意講貝爾托特原本係要死 但後尾唔洗死? 好似講唔講都對劇情冇影響?
因為大家本身都知道佢爆左幅牆之後一直生存緊 之後入埋訓練班

無進巨咪仲好
唔變巨人嘅人生仲好過變巨人

點解莎夏死個陣艾倫會笑

你都識講艾倫冇左進巨,咁佢就冇得番去叫佢老豆食始祖
同埋地嗚係由獸之巨人既前任話比吉克知
又或者係艾倫錫公主隻手先知
所以如果DINAH變左智慧巨人係唔會番去地嗚

Eren話最憎mikasa時連登仔係點解釋？
因為角色成長左？

上面我都講左，佢只係要救貝爾，後面佢點解唔救老母漫畫無詳細交待，我腦補個d你覺得唔合理，你可以作參考

單純想洗走米卡莎唔想佢留戀記得個時大家都估到艾倫肯定唔係真心討厭(因為都好明顯唔係)

我覺得MIKASA唔係被修改記憶,而係比MIKASA睇到 (或者叫平行時空) EREN預知到佢地兩個選擇歸隱田園,雙宿雙棲既話艾族會比聯合軍滅國,所以佢選擇地嗚

巨人唯一神作

貝爾托特唔死,食左佢阿媽,先會引伸到後面既故事,如果佢阿媽唔死可能佢都只係一個平民

條蟲點死?

其實唔係下下要畫出腸先明掛...
其實好清楚講左，雖然艾倫有能力影響戴娜唔食自己老母
但如果影響左就會去唔到依家個結局

係世界會議上，世界各國先係惡魔，佢不嬲都愛與和平，如果其他人都和平

點解阿明話感謝艾倫？
佢唔係反對屠殺嘅咩？

點解最後一話一開始艾撚係細佬,之後變青年,再變大人?

有2個諗法
1) 佢知MIKASA最後會殺佢,激嬲MIKASA等佢可以狠心殺EREN,又或者殺完MIKASA唔會內疚
2) 佢想比MIKASA知佢係自由,唔係受束縛既人,即係佢選擇殺EREN係出於佢個人意志,而唔係由頭到尾都係服從EREN (亦係咁比YUMIR睇到其實係可以反抗自己鍾意既人,而唔係一直服從,變成愛既奴隸)

我覺得係貝爾托特個part係睇倒艾倫係有控制其他巨人嘅能力(i.e. 控制Dinah唔殺貝爾托特)
咁啲人就會話 既然佢可以控制到Dinah 點解當初又會俾佢殺自己阿媽?
艾倫就認為呢樣嘢係必須 因為唔敢做嘅話 艾倫唔會對巨人有咁大嘅仇恨 以致觸法到之後嘅劇情
(呢啲都係自己推測 唔知作者係咪想咁表達)

知唔知咩係BNO holder

1.佢真係一條蟲,無左宿主 (YUMIR),無得繁殖
2.佢代表既係YUMIR既信念,當YUMIR解脫時一齊消失

Eren 4年後轉變咁大，當時係點睇？
有冇話有d唔合理

屌 張瑪雷綠卡仲要係艾倫親自派俾佢哋

冇貝爾托特做巨人就冇阿明做巨人，就冇之後劇情/最後一次用巨人loop

其實冇邏輯
因為咁做嘅話，佢只可以憎自己。

改革制度,統一派別,由公主最後帶領全國

我唔明點解有人可以典解做殺老母
根本艾倫都唔想咁

agger

點解唔可以dinah食完老貝
armin再食dinah
雖然dinah都雷斯血

anyone?

尤彌爾三個女食左佢條屍，咁變咗三個巨人，點解之後會develop成九智巨，同埋點解會有白癡巨人

馬雷篇一開始法爾可點解會話自己頭先係咪飛來飛去打緊巨人

所以咪話漫畫唔應該139就完
明明有咁多伏筆可以收/探討

一直都講，神作黨自己develop 唔同theory，個個打千字文咁解釋，然後話神作，OK 你中意你既事

但事實上係可能好似上面例子咁根本冇咁多theory，或者有其他睇法
最憎係打千字文自己FF完又要話神作，話番其他人睇唔明
神作黨FF完話神作冇問題
但D人唔中意結局夠有合理理由，咩野覺得係佢地好可憐
其實出面，尤其巴哈，FF 成萬字既文去補充漫畫先prove到係所謂「神作」都好可憐姐

覺得前期1-123都做得好出色，個結尾收得急，好多野冇交代/講少少，明明可以唔洗139完，覺得結尾差，又有咩問題呢?

個邏輯就係一日未入道路都唔知邊個做，所以Eren 139解釋佢掂女王就原來知道左

咁係咪佢（細個）受長大既艾倫編排

ARMIN知計劃只可以係安樂死/大屠殺
呢個真係鳩估加腦補,佢太善良寧願犧牲自己,所以佢支持安樂死同反對大屠殺,佢多謝EREN因為當佢知道EREN既決定先可以令到巨人之力永遠消失 (安樂死唔會解友到YUMIR既執念)。
再簡單一D,佢唔係巨人亦多左好多年命
但其實佢都好慘,EREN死左後佢要負責哂艾島外交既事情

我係睇動畫
有d野唔係好明
一開始唔係瑪雷派巨人攻擊帕拉迪島咩？
點解之後又話帕拉迪島先係巨人既來源?
同埋始祖之力同地鳴係咩黎?

我講係咁講啦
其實係現實總要有人肯犠牲，而犠牲完既價值
就係要比後人繼續行埋條路佢
難聽啲講就係人血饅頭

咁艾撚掂女王之前係做緊戲定點?

因為阿爾敏自己都知係必要之惡黎，根本除咗地鳴外無其他出路，即使佢唔讚同唔想認，但係最後都要面對現實，就係佢唔想殺人但又阻止唔到被滅族嘅時候艾倫幫佢決定咗，幫佢承擔咗佢唔敢做嘅選擇，即係類似三代感謝鼬咁解

Mikasa點樣抱住個人頭自己返帕島？

睇見上面個個自己腦補
但又冇共識 加句「我覺得」
然後就話人睇唔明 笑到仆街

姐係瑪利亞一役入面團長同Lewi講到死者既價值由生者賦予

我覺得係

冇講過九智巨變黎
可能YUMIR自己2000年內其實一直想擺脫自己既命運而整出黎
又或者係,佢係路入面太悶

簡單講，如果係照你咁講就冇依家嘅劇情，因為Eren已經不停loop loop到由第一集到139呢次先成功解脱族人巨人枷鎖

當下法爾可可能就黎死所以預示到? 利申鳩估

艾倫：我不知道！！！！咪撚問啦仆街！！！

冇人知,只可以腦補佢其實初心同細個都一樣,想要自由

點解三笠會頭痛？

似苦笑喎

唔合邏輯WO師兄，幫島內艾族滅世就屌艾撚，但exactly正係幫104滅世就多謝佢？

佢係未activate始祖能力，所以係乜柒都唔知

Ymir(顎巨)之前做左60幾年無鳩巨人
食完顎巨都係變返未變巨人前個樣

由此推斷
地嗚堆巨人會變人
仲要係本身變巨人前個外貌同年齡

三笠: 頭好痛

其實套野真係好多野冇解釋到100%清楚
所以先會有咁大迴響同爭執
大家只係用自己既理解去分析
只要唔好認為對方講野既一定係錯就得

寄生蟲概念

但佢唔寫出黎都冇人會深究呢樣野
反而而家寫到要救貝爾而殺老母先有呢個loop有啲多餘咁
雖然佢一早好似有伏線

但當時佢未有始祖架？？
點救貝爾托特？

咁佢冇宿係Ymir之前
佢點解未死
宿o係棵樹到?

1. 點解當初調查團要做反?

2. 點解呢排d人屌艾倫殺老母?

咁又唔係個個數住有幾多條伏筆收左幾多未收
冇講又care咪由前文後理搵證據去討論
你定義結局要收晒你moon住堆伏線先叫合格冇問題
但係可唔可以唔好套埋落其他人度？

起源

呢個要講命定論啦,發生左既野就會發生
TENET男二咁
所以只可以口同鼻拗

咁你點解釋哩張圖

你覺得艾倫話「我唔知道」,係咪暗示緊佢想追求自由其實只係比歷代洗腦,而唔係真正出於自己既自由意志?

所以咪無問題，自由討論姐，我都贊成139完係完全唔夠喉

一直都講創狗眼高手低
就算個背後意義幾好都好
表達得差就係表達得差

呢度應該好多劇透喎ching
擔心你俾人透

但問題係我地睇緊嘅艾倫可以點影響到過去？

我個人理解佢其實唔自由,只係追尋緊自由
佢唔知道自己呢個決定O岩唔O岩,佢只係知呢個係佢唔後悔既決定?
又或者根據命定論佢知自己要靠地嗚去解決件事,但佢唔知道點解地嗚係解決到?
真係要FF先可以知作者諗咩

帕拉迪島唔係巨人起源，艾爾迪亞人先係，再準確啲講係始祖尤彌爾
之後145代王同戴巴合作做戲扮打輸，走咗去帕島，帶走咗始祖巨人，進擊巨人去向不明，剩低七個智慧巨人留咗喺馬萊
戴巴就喺馬萊話事，馬萊將冇去帕島嘅艾人放喺收容區，再喺入面揀戰士繼承智慧巨人
始祖之力下半part會詳細講，地鳴上半part都有講，即係牆入面嘅超大型巨人出嚟踩爛地下

btw你未睇漫畫會畀人劇透晒啲嘢

係咪代表其實佢地由細個開始就間中入通道傾下計，只係傾完後會唔記得？

咁你問下樓豬點解一開post 就屌人一知半解好可憐
既然個個睇法都可以唔同
明明就連神作黨，對某D位都有唔同theory

Bingo 我都覺得係必要之惡，係世界會議上，巨人民族個仇恨太深，地鳴+英雄+趕狗入窮巷反咬世界一啖，就係艾倫既必要之惡

佢屌艾倫係因為佢覺得仲有灣轉，但係佢根本比唔到辦法，去到最後真係開始咗佢都仲屌緊，但係139嘅對談係艾倫口中知道地鳴已成定局，依個時候除咗感謝仲可以點因為依個結局印證咗阿爾敏個套係現實上唔work，艾倫個套先解決到問題，但係艾倫行依條路係背負住好沉重嘅罪惡所以阿爾敏先感謝佢幫佢承擔曬所有野，唔關幫邊邊滅世事，而係對談個陣阿爾敏已經知道結局

佢有講始祖能力係無過去未來嘅時間概念，所以係未來嘅Eren係用始祖之力控制Dinah

其實係解釋得唔好,但亦都好難解釋得好?
如果用平行時空去講,呢套巨人係EREN睇哂咁多個可能性後發生既必然黎,咁會唔會又好難比讀者去接受?
由進巨牽涉到時間線既事候注定呢套野好似其他故事一樣會引起討論

我炸到小熊維尼一開二都可以係為左愛與和平

咁點解無鳩巨人咁細隻，地鳴用個d咁大隻

棵樹底咁啱有攤水養住掛

進擊的巨人入面最自由係邊個?

其實依段應該就係想你ff做open end想直接講答案其實好易，你話為自由為同伴咩都好，但係作者係依個位選擇咗唔知道證明咗佢別用用意

做乜撚野官方都放棄左?

跟住就話人睇唔明好可憐

女王個b

死左既人

係Armin嘅記憶，未來艾撚一早講哂計劃比細路嘅Armin同其他人聽，但講完之後洗走左佢地記憶，139之後再恢復番。 。

如果第二個角度諗既就係我地睇緊既艾倫其實一直被未來既艾倫影響緊

點解阿明比艾撚隻螺咁撚似屎？係咪又有神伏筆？

唔明有咩無交代到，你出咁大篇文都無重點

我估亦都係靠咁樣一直影響緊佢地既決定
三笠頭痛唔知關唔關呢樣野先,因為佢潛意識知道未來既佢殺左佢認為既主人,所以佢不時會頭痛

單手游返去 其實唔難

有冇日文/英文勁人解釋下艾連個名同自由有冇咩關係？

咁樓主唔應該屌人嘅，但係好多人的確係miss左好多細節或者過度研究劇情來由，我自己覺得了解深層意義會冇咁多嗌叫Ge

諫山創

歷史仇恨
種族歧視
艾族人以後嘅安全
各種伏筆（邊個邊個點解要咁做，點解xxx會乜乜乜之類）

邊樣交代左

艾倫同阿爾敏講貝爾托特未係時候死係咩意思

對出面好多一知半解，講巨人爛尾既post，覺得係佢地好可憐

無他，咁麻煩樓主講下佢點解無爛尾？同埋覺得佢埋成點？非引戰

到底阿妮「女巨人」去咗邊 地嗚發動咗會解除硬質化咁咪即係佢會醒返

139解釋左係想推開mikasa等佢唔好成世掛住佢，想佢有幸福

如果係堅咁成個故事通哂

即係解釋得唔好啦 鋪排柒 表達差啦
創狗眼高手低 佢唔得唔代表其他唔得
唔少玩時間線漫畫做得好啦
一直都係針緊呢點
個結尾咁急咁柒 仲屌鳩我地唔滿意個結局
笑我地睇唔明
戇撚鳩 你上面答個堆同其他人夾下口供先啦

Ymir係道路入面用沙整巨人，佢想點整就點整

我覺得更加正確既講法係
佢無返到過去再阻止Dinah食自己老母

5已經錯啦
出面有飛機
阿爾敏班友搭靚船返去

點解漫畫第一集開頭艾倫會見到138集既mikasa？
動畫第一集變咗艾倫開頭瞓覺見到未來嘅場面
但係佢嗰陣仲都仲未食佢老豆
佢又冇送記憶俾自己 諗咗好耐都諗唔到

我點答，樹又真係可以寄生ge, btw現實真係有呢種蟲你可以睇下人地有冇講

失望係咩位？

it just work

托柒死左就唔會有以後劇情

地鳴巨人 尤彌爾用沙砌架

我上面咪講左用我認同好多野冇解釋清楚
只係以個人理解去回覆大家既問題理性討論下
邊到有屌鳩你啦請問

秒

歷史仇恨同種族議題無必要解因為解唔到艾倫都無講過話要解，你見有邊套講種族嘅戲最後係有具體解決方案艾族人之後嘅發展咪講咗，仇恨無消失，但起碼兩邊半斤八兩打唔打佢地自己話事，各種伏筆有啲的確無講嘅，但多數重要位都收咗，只能夠話可以更好但目前算可以

其實係好on9玩親time travel time loop butterfly effect都係咁 ，姐係你問endgame點解tony stark 5神早用nano tech偷曬d石咪完囉，無得解

咁其實點解mikasa 會頭痛左咁耐 由細痛到大

呢樣可能我都理解錯
但故事有講明大屠殺後短期內都唔會發生戰爭
算係BUY到TIME比艾島去繼續發展
所以EREN都話未來既野交比ARMIN去解決

我收皮 因為我仲睇緊125 問完佢就即刻醒咗 屌

你個各種伏筆我唔知你講咩啦
但連頭3個都要問 仲以為自己好撚醒
咪話託付左比啊明囉 佢唔係英雄 佢唔知未來會點
但佢消滅左巨人之力 比左時間艾族人
佢相信啊明可以做到
歷史仇恨 種族歧視 呢d野現實上幾時解決過？ 點解你期望一個漫畫家講到比你知？ 當然 佢可以話 用愛與和平 好似其他咁用嘴遁 加d人喊曬口咁 之後攬住大和解嗚嗚嗚 又或者殺曬d人得返艾族人自己 之後又返返去以前八大家族咁 然後再loop過 咁樣你係咪收貨就係好既結尾？
人類歷史上 仇恨同歧視就係唔會停止 都無一個方法去解決
你小學畢業未？

ching嬲到

咁點解會開艾倫事?

飛機同船帕島用幾年已經整到，係佢地文明level似乎唔係咁難留到幾個技術人應該都已經得

算啦你唔好阻住創sir賺錢開溫泉酒店啦
為咗間酒店可以推晒啲主角去死

sor 當左你係樓主

個問題成日Loop
艾倫對mikasa解釋係正確，的確係因為血統問題，並非9 up,但當時只係用尼推開mikasa姐

愈到結局佢痛得愈勁
好似138佢聽到ARMIN變巨人爆炸後EREN死左佢都即刻頭痛

睇到託付俾阿明嗰度令我諗返起團長臨死前段演說
因為咁所以我地依家做嘅嘢就係無意義？唔係，而係艾倫選擇咗將意義託付俾阿明由佢哋嚟完全，因為佢信阿明搞得掂

估計係time loop後遺記憶，sor呢個真係只可以腦補

尤尼爾鐘意三笠->
三笠錫錫艾倫->
了咗尤尼爾心結->
巨人之力消失

係咪咁嘅意思？

唔明你問乜
同埋 關*

創狗畫啲咁失望既結局緊係嬲啦屌

咁即係每一隻無鳩都係佢親手堆出黎?

認同,呢個都係其中一段中心意思
無人知自己做既野係未有意義
又或者
意義係由未來既人去賦予
當下只可以選擇自己唔會後悔既事情
大屠殺就係EREN既選擇
意義係由ARMIN去賦予
到ARMIN死時佢可以問番前人佢到底有冇成功
好似韓吉咁

你追左幾多年?

139有講Eren話始祖能力係無過去未來概念，所以影響過去係成立

男人承繼女巨人係未會變中性巨人？

動畫第一集個陣開始

大致上係，但個重點係心結度，就係
“愛一個人唔係淨係追隨佢”咁解

大概

我覺得艾倫其實根本由頭到尾都冇自由過，直到結局佢死咗投胎做咗隻雀個刻先真正嘅自由，因為佢再冇需要為呢個世界同族人付出。死之前嘅佢一直只係歷代進擊巨人意志嘅集合體，只不過佢個份大份啲咁解

所以都解釋到佢最後同Armin係道路入面講嘅野會同突然變咗成個傻仔，因為其實佢本身就係一個傻仔，只不過佢被逼認真咗幾年去完成任務，而家任務完成，終於可以係好朋友面前做返個傻仔，想講咩就講咩，所以一開始嘅對話佢地係細路形態

咁艾倫一早錫三笠唔得咩，
駛乜斬左頭先錫？

艾倫係幾時食佢老豆？

所以創狗係表達得差 又太短 極含糊
但當你冷靜落黎睇返 其實佢想講既野係之前有鋪好 同埋個結果係幾好 比起滅世同左膠
只不過大家ff左艾倫做英雄已經幾年 突然一話同你講 佢從來都只係一個跟住劇本行既傻仔 亦都無救世既方法 同時表達得唔好 所以理解d人嬲
希望動畫到時個感情方面做多d 應該會好好多

阿爾敏食貝爾之前,有邊次有機會死?艾倫做左D咩令佢唔使死?

佢亞哥又話冇聽過咁既野，兵長都係阿卡萬血統，點解唔會頭痛

老母比人食嗰日

佢老母死左後，
佢老豆食左始祖，
艾倫再食佢老豆

Mikasa個個並非修改記憶，而係time loop 其中一個loop發生嘅野 (冇去馬萊，選擇私奔破處)

邊個最靚仔

冇講，但如果咁想像都唔係太過分姐

阿哥根本冇主人，點解會頭痛

阿哥係獸巨

類似叫佢老豆隊冧雷斯王仔女(time travel) 加 用始祖力去叫Dinah食邊個人 (之前係鳩沖打萊納)

體質唔好持久月經失調

139段對話個時間點唔清晰姐， 睇開頭段對話真正發生時間應該係地鳴之前， 同米卡莎反面嗰幕之後，艾倫比哂成個來龍去脈比阿爾敏睇，解釋返比佢知背後原因未理解佢

但阿爾敏反屠殺嗰幕係冇咗呢段記憶，純粹片面見到艾倫屠殺，所以屌佢痴撚線

至於艾倫性格變， 係受始祖巨人能力影響， 錫完希斯特利亞之後過去未來通哂，將來痴線既自己影響今日善良既自己， 好似點解你會變成仆街呀， 因為你將來係一個仆街囉， 雖然邏輯上有少少矛盾， 但都叫呢套嘢巨人能力特式

咁點解釋奇行種? 佢心血來潮亂Q咁整黎玩野?

其實艾倫係咪由一出世開始就被Ymir或者未來嘅自己操控住要去追求自由
139集佢話自己唔知點解就係想踩平個世界
之後場面就轉去老豆抱住BB艾倫話佢係自由嘅
表達到好似佢由一出世個刻就已經係代表自由咁樣

艾倫做緊一樣野去解決 巨人能力帶俾世界既恐懼。你唔通想艾倫跳出嚟講：「yeah，大家放心，我將巨人能力消除左了，世界各國大家和平共處，一齊同艾爾迪人和平生活吧，love and peace 心心」咁樣，你覺得以世界議會上既反應，世界各國會1. 好👌🏻和平生活happy ending 定係 2.好 派多幾首軍艦黎摌平你個島，邊個大機會d ?
你老母條友問種族問題，艾倫咪一口氣地鳴殺鳩哂世界議會各國班殺人狂粉腸囉，仲同你玩love and peace左膠比心心 愛與和平咩

咩啊
鳩沖打萊納係因為佢high到隻皇室血統巨人，
剎那間enable 左始祖嗰能力啊嘛

不過139表達得差同完得太急係不爭事實，要讀者估黎估去爭餐死已經係一敗筆，不過都可能係創狗反社會人格特登想咁都唔定，畢竟好多時候有好作品嘅藝術家/作家其實個性格都好奇怪，所以唔排除創狗係特登撚鳩讀者

佢地應該係由細到大間中就會入通道傾計，
只係傾完後會唔記得姐

可能性一：全部都係Ymir整
咁佢心血來潮創作唔得咩
可能性二：全部都係根據本身條友嘅資質
或者有人條命生得好呢，始終獸巨都有唔同動物
可能性三，一半一半

但其實巨人型態係點都好，始終都唔係故事主要

樓主幾時答我問題上面問咗

係咁佢有始祖之力咁可以控制Dinah 都幾合理je

錫死人頭虐心啲咁始祖會開心啲

呢個係真 創狗講到明想要多人討論既結局 所以有d位我覺得佢係特登改到唔知點咁
不過其實都唔係估 例如艾倫自唔自由呢d
分析下就知係咁 不過大部分人唔會去分析 睇套漫畫都咁撚煩之類

但我想問具體影響嘅方法手段係咩？
比如話佢同佢老豆講幾句就影響到佢思念？
又可以指輝吉克老母食佢老母？間接令小艾倫立志入軍團？

仲有845年係邊度黎
巨人係2千年前出現 啲牆係喺100年前起
邊度有800呢個數字

神作 第1話 給二千後的你 ，130話 131話 等，很多話和內容穿插，都係講緊結局

將所有巨人驅逐出呢個世界，一開頭艾倫已經講明

我唔直接答你，我用例子答你

想推開d fd同自己對抗掛

都啱，因為要做spider man uncle Ben必須死

呢個post咁多人連之前啲基本劇情同設定都唔知出面有幾多人係無靜落嚟細心諗下同埋好大機會真係一知半解情況下就跟風屌可能係真

雖然創哥的確表達得係柒，但係跟風屌嘅我諗都唔少

老實講我當你139話完係對個數字有執著，咁點解唔加紙先真係好難理解

點解動物台地嗚無左
去咗邊

艾倫點樣控制吃媽巨唔食貝爾托特，而去食自己老母？
穿越時空控制？bug得好緊要

唔明你想問咩

始祖係通道可以直接無視時間同空間，
佢哋行行下就去左火山，
再行行下又去左海邊

唔係好明，之前係個夢景入面艾倫明明話無論睇住艾島俾外人入侵，艾族俾人殺清光定佢自己選擇殺晒島外既人兩個選擇佢都做唔到，但點解而家又決定要殺左島外8成人

因為要定之後啲野run到下去，始祖空間冇時間觀念

唔洗緊張，合理解釋，個答案係咁，我都接受唔到

但Dinah係過去嫁喎。。係因為始祖力量令佢可以無視時間控制全時間上嘅巨人？

試過啦，但佢唔中意呀
尼個咪短髮艾倫同長髮艾倫分別

每代進巨都係一個checkpoint
靠唔同嘅checkpoint 去控制事態發展
而最後嘅進巨直頭上帝視角知道晒所有可能性再引討每個checkpoint 要做啲咩
連eren 老豆要食晒王族都係佢引導

尤彌爾係每個艾族人變巨人就會用沙砌
兩千年一直都係咁

可以無視時間控制全時間線巨人咁撚癲？

大致上收到 但係出面啲post都有唔少講咗個結局有咩問題
你又點睇？因為佢哋講嗰啲問題其實都真係存在，所以斷定巨人係爛尾
如果唔解決其實都好難真係話佢神作，雖然點講都好啲人好大機會都已經唔會覺得係神作 話曬都完咗仲邊得閒為套漫畫慢慢去梳理返啲嘢

艾倫講拓柒唔應該死應該係第一話，同armin未有關係住bo

手法咪就係記憶共通
所以梟識叫eren 老豆保護mikasa 同armin

即係未屠哂就屌，就阻止。屠完，記憶番左黎，成件事完左，就多謝？咁樣合理？

[/quote]因為依個結局印證咗阿爾敏個套係現實上唔work，艾倫個套先解決到問題，但係艾倫行依條路係背負住好沉重嘅罪惡所以阿爾敏先感謝佢幫佢承擔曬所有野，唔關幫邊邊滅世事，而係對談個陣阿爾敏已經知道結局[/quote]
滅世冇問題，戰爭種族政治依類野不嬲係無解。係D人邏輯亂哂，Armin刻劃左咁耐都係一個寧願犧牲以前戰友都要阻止滅世嘅人，知道無辦法但都要阻止滅世嘅人。由計劃反艾撚到殺艾倫派到殺艾倫本人到結局依一集，大約廿集左右都講佢點樣努力阻止滅世，到結局D記憶番左黎，就突然多謝？而且139集比出黎嘅信息同之前唔同嘅地方就只係得「為艾族滅世」變成「為Armin同Mikasa甚至104期滅世」，有冇記憶嘅分別就係知道為左邊個滅世嘅分別，咁樣仲唔係關幫邊邊滅世事？艾撚覺得滅世可以幫Armin佢地拎綠卡去城牆外生活，其他人佢WFC。

最後出泥個設定係咁

咁佢話洗自己腦都得啦？佢老母死得真係慘

應該講緊佢第一次爆咗城牆後，
由超巨變返普通人，
同時班巨人又沖緊入來，
吉克老母見到佢本身想食佢

睇下幾合理

道路入面好似無過去未來concept，亦有講過所有尤米爾子民都透過道路被連結埋一齊 艾倫已經係道路入面，而佢又已經有始祖係身，跟住就發動能力控制吃媽巨

唔認同
Eren 可以揀屠晒全世界之後再自殺中斷巨人能力
咁咪世界和平同時艾族唔會再爭巨人之力內訌
之前啲考慮話踩死晒d 人都仲要驚內鬥，根本唔洗理
除非真係為咗引條蟲出嚟先中斷到巨人之力啦，但又唔係咁喎
所以個尾係真係爛嘅
只係前，中期都好精彩

我會理解成Armin覺得艾撚人都死左 d野都要釋懷 本來做既目的都係叫做為左104班 現實d諗都叫既得利益既 艾撚搞壇野搞咁耐都辛苦
不過你當我腦補啦 句對白係有d肉酸既

我想問，令前妻巨人食老母嗰個艾倫係當時就係老母對面，重細個未變過巨人嘅艾倫？

應該佢哋入咗通道就無視晒時間同空間，
所以鐘意就去睇下火山，
轉頭又去睇下大海

咁又唔似喎， 艾倫打佢唔係細個發生既事， 個對話咁樣由細到大表達， 應該純粹想講始祖巨人時間穿梭既能力。

點解女巨人殺左兵長咁多部下 最尾可以一齊bbq
點解萊納殺左咁多艾族 團長都係間接死係佢手 又可以一齊bbq?
團長佢地既死到此為乜？

睇完139邊個夠膽話艾撚想屠哂全世界
艾撚只是個小孩啊

艾撚：我唔知道呀，你問樓主啦

好坦白，個故就完左，所有野都定左，個事實就係艾倫叫戴娜去左食自己老母，你唔理解都係咁，我都唔理解係咩事，只係可以話創哥有心撚鳩我

明明作品咁好點解唔加紙
佢作翻同一個結局都好，比多幾話得嗎

想問現實真係有因果報應咩？林鄭維尼都未死啦
緬典軍方都未死啦

基本上無錯就係咁
不過我諗都唔可以干預太多 怕有蝴蝶效應 好似係

應該係佢哋每次一入通道就可以睇晒139集，
只不過係出去時會唔記得

講到咁firm諗住碌落去睇下自己有幾一知半解，點知成班人喺到FF，喺到我諗我估我覺得 個人腦補就當事實，你問我答喎，唔講以為諫山創開post

⋯⋯你睇左原作日文句對白未
唔係艾撚叫 而係選擇左貝狗 間接令到戴娜食左佢老母
唔同架大佬

我反而好奇點解無垢巨人會食人類

係咪佢諗起佢老豆個度?

佢講我唔知道既前幾句係講緊想剷平地表既一切, 創做新既大地
當然你可以理解做=只係殺晒所有人
但佢提到連森林都會剷晒, 即係殺晒d人都唔夠, 真係想連地上一切花草樹木動物都剷平埋
殺晒所有人既用意好明顯, 但點解要去到剷平地表一切咁盡就太誇張
Armin呆左一呆問點解要咁做
呢個問題一係問緊(a)點解要殺晒所有人, 一係問緊(b)點解要連地表上一切都剷埋咁痴線
Armin問(a)都合理, 因為佢好似一直都覺得殺得夠多已經冇人敢搞佢地, 冇必要死清光
問(b)都係好合理, 因為真係冇必要
Eren話唔知道
跟住話總之就係想係做 (殺到其他人唔敢反抗都唔夠要殺晒/殺晒都唔夠仲要剷平地上一切)
同時回想佢老豆話佢係自由的
咁想做就做又的確係好自由

佢可以揀姐
但佢無咁揀已經唔多合理
前面鋪咗咁耐講到唔踩平全世界唔得咁
而家話唔係咁諗
我自己覺得個尾真係差

你睇我上面個解釋就明
因為道路本身就已經將所有尤米爾子民連埋一齊，不論過去未來 咁艾倫有始祖係身入到道路嘅時候佢係入面發動能力，自不然就可以透過道路影響所有尤米爾子民，因為頭先都講過所有尤米爾子民都被道路連接埋一齊

又關因果報應咩事？講緊兵長點解可以咁撚無人性同弱智

係咪問佢個陣係未拎返始祖之力

有冇人記得EREN幾時食佢老豆?

呢個位重要咩，結果泥睇好似就係咁

樓主中二病上腦 以為自己係艾撚 唔好怪佢

佢無叫巨人食老母 係意外嚟

係味可以咁講 由艾倫錫女王果刻 佢已經睇到晒全部未來 不過改變唔到 就連佢自己都唔知點解要咁做 不過未來嘅佢咁做 影響咗過去嘅佢一定要跟住未來走

我係想講牆內世界嘅年份
好似我地而家嘅年份係公元2021年咁樣
由一開始超大型巨人出嚟嗰陣係845年
到後來艾倫入調查兵團係850年
咁島上面嘅年份係靠乜野嚟數 佢個845年係由邊度開始數第一年
定話全部都係初代王9up出嚟 其實係冇特別意思

其實神唔神作有咩所謂 點解咁介意呢d
由滅世開始你就要知道
無論個結局係點 都一定屌爛尾
因為個故事將讀者分左派別 點結都一定大爭議

agger 眾人皆醉我獨醒咁款，講到尾咪又係一班自我演繹FF黨。見佢地兜得咁辛苦都覺得佢地好可憐

佢不嬲唔想殺人但係唔屠又唔得 咁就唯有揀個折衷方法屠少啲就當自我感覺良好跟住順勢推埋阿明做救世英雄正 好似係

不過只要其實本身個走向唔係bug到阿媽變男人嘅話其實都問題不大，因為類似你呢種問題其實其他作品都有，好多情況下其實仲有好多好多選擇，可能依家嘅選擇已經係考量過咁多嘢成本效益最高

加油Ching

艾倫嘅自由係自私嘅(類似創哥所講曾經日軍行Ge 軍國主義係以自身自由/利益為名去攻打其他國家)，係為自己目的可以犧牲其他不相關嘅人，但係佢係有良知，知道自己要殺死好多人，但係阻我者死亦同時係佢對自由嘅定義同追求。 但係好彩因為有班fd所以先可以冇100%滅世，先會有依家平衡兩方嘅結果。所以我覺得托付Arumi做英雄係因為佢有真正嘅自由平等主張，係大愛，但係同時Arumi都意識到一定程度嘅犧牲係必要。

我覺得我應該比樓主仲熟巨人爛尾就爛尾，今次係衰到冇得兜

啲人主要係屌佢收得柒

兩回事嚟 錯就係錯 結果就算一樣但係好明顯係兩樣嘢嚟 一個特登咁做，無合理解釋就好大問題
一個係意外嘅就唔同講法

你啲問題其實大部分重睇就有答案

認得你 真心唔知點樣無得兜
應該話唔知有咩要兜
係咪大家理解能力咁差 其實所有野都連埋一齊
只不過好趕好難入口

叫佢食屎姐

似係9up

我知啊,搵左好耐都搵唔到邊集
WIKI都未搵到

eren唔可以中斷巨人能力 係尤米爾先可以斷
而尤中斷的原因係mikasa選擇殺死eren(否定愛人，而解開尤的心結)

如果eren屠左100%，mikasa無理由殺佢因為所有人死哂無必要殺佢來救其他人，尤因mikasa無成功否定愛人佢亦唔會中斷巨人之力。

sorry for 1999

Yelena係地牢講安樂死點解amin會喊 如果係做戲咁又係演咩？

根本大部份人就唔係吹緊係神作
係咪神作得最hyper班爛尾黨最care
就好似FF個假想敵出黎再打低你爽歪歪
即係好多人都唔會著緊到moon住有幾多條伏線交代左, 幾多未交代
好多人只係睇黎娛樂唔會太深究
唔少人結局最care d位有交代返, 故事目的達成, d人物角色結果接受到, 就收貨啦
誇張d講你如果見到條友JER住話第X話第Y格個路人冇交代喎, 正垃圾
你都心諗呢條友痴痴地

面對現實啦 屌既人係屌緊一話即刻變垃圾啦 艾倫其實係想屌西啦呢d理論啊 我係回應都廢事
我相信如果屌趕同表達得差無人會否認

有人提過 我都係啱啱先知覺得好神
喺第一話到嘅13頁 漫畫嘅第13頁喺底部特別標示係第13頁 當時嘅年分係845年
而喺138話入面 45頁回收第一話嘅伏筆
所以我覺得set做845年係為咗埋伏筆
第一話“13”頁“845”年 13845
對應第“138”話“45”頁 13845

真係得依個解法，但成班人感動到流眼淚真係冇野講。漫畫時間入面冇耐仲為左阻止地鳴而殺自己族人戰友，明明艾倫派都係為左島內艾族著想先想地鳴。

巨人total有幾多條伏線?
幾多條交代左, 幾多條冇交代?

所以Floch係終極大condom 慘到仆街葉卡派

個事實就係佢要巨人係佢面前食老母,

由佢唔控巨人行出城門個下佢已經睇到依個後果

明明要激起細個憎恨巨人既心根本唔洗畫到咁, 畫佢老母比大石壓到死 細艾倫都會憎爆巨人啦

我睇咗好多次都覺得佢似係俾人操控住要去追求自由咁
就好似如果一開始如果佢冇自由意志
其實成個故事根本就唔會發生 亦都唔會有mikasa 去令Ymir 擺脫二千年嘅束縛
似係唔知比Ymir定係未來嘅自己洗腦 令艾倫由一出世就想要自由 想去踩平成個世界

其實尤米爾係想睇到mikasa殺死Eren加錫，因為139解釋尤米爾係真心鐘意王，而見到mikasa咁樣對Eren就好似佢代入mikasa咁樣去解脱

做咗咁多野,結果一句我唔知做緊咩,好失望

艾倫係幾時開始知晒所有野
第一集之前？定拎左能力之後

解左點解個結局咁爛未

點解艾倫以前一直以來對mikasa都係似親情多 但係最後一話突然變到好愛佢咁

唔覺得有loop嘅成分
最多話艾撚通到平行世界嘅記憶
事實上只有呢條唯一嘅世界線 要發生嘅點都會發生

睇le個

點解兵長對馬騮恨之入骨但係女巨人殺左成隊里維班仲可以同佢fd返

掂到女皇之後
梟係進巨但冇能力睇到未來
艾倫掂吉克先可以睇到+改變過去嘅事
去叫佢老竇殺始祖巨人

艾倫線係弒父殺母滅世界救朋友嘅戲碼
巨人之謎就係長達二千年嘅愛情片

唔係，係未來同始祖合體Ge Eren

63話個時佢地有掂過但要去到90話EREN先預示到未來
有冇人知點解?

已經掂左女王，理應知道

佢地之間除左戰鬥溝通冇咩互動，唔算fd番，作者唔想糾結兵長想唔想殺故鄉組，寫到佢殘廢左，令佢冇能力殺。

睇黎真係要重睇一次先得，但又冇乜動力

真係好撚諷刺，巨人核心思想係講緊自由意志

結果而家：

爛尾黨唔容許任何人覺得唔係爛尾

神作黨唔容許任何人覺得唔係神作

諫山創真係好野

老母被石壓住腳必然會死
而舊石係超大巨踢過去的

其實自由討論咪好，無必要有太多框框，大家都有唔同意見

梟同艾倫老豆講話要救三笠 阿明個時就可以知未來有佢地既記憶 ，而點解艾倫一定要錫女王手or接觸到王室成員之後先有得睇未來既野？定係佢一開頭巳經睇到？

我都好想乜都唔做睇兩日漫畫

其實出左結局後都冇乜人吹係神作，反而爛尾黨就不斷吹爛尾甚至成套都係垃圾但又對劇情一知半解不斷問埋晒啲ON9問題，可能冇細心睇過139，呢啲人甚至係被帶風向人話垃圾就話垃圾冇思考過，而且不斷去標籤認為係合理劇情既人去做神作黨
個人覺得就唔覺係神作但都唔會係爛尾，結局大方向都叫合理完，表達就真係差，明明最後幾話係可以再寫好啲但又急住完只能用可惜遺撼黎形容

阿卡曼家族係特別

倒轉黎睇只係始祖想睇米卡莎既選擇

先俾佢地既血脈不受巨人之力影響

睇完覺得呢個解釋幾合理
諗深一層上面個13845回收845年個解法係錯咗
我估係創哥記得第一話嘅13845而決定喺138話回收伏筆 而唔係一開始set呢個目標就決定用845年開波

所以我未話諫山創好野，令個班爛尾黨變撚曬小粉紅賈碧

明明套野講緊自由意志，就算讀者鍾意自己腦補都係佢地嘅自由，班爛尾黨連人地點諗野都想控制，變撚曬共產黨

確認佢食咗老豆嘅係漫畫62集
動畫係season 3 ep6
真正食咗老豆嘅時間軸係一開始超大型巨人踢爆埲牆 Eren armin mikasa走佬去wall rose嗰個夜晚

前幾集104懷疑緊艾撚係咪私下同吉克串通
而透過伊雷娜既說話佢知道艾撚唔係同吉克合作
因為左膠明相信艾撚唔會認同呢個plan

唔覺得伏線回收係唔重要。以往百幾話嘅立意、演繹、表達都係上乘，足以證明諫山創係一個好嘅作者，亦都係令哩個草草了事嘅結局睇落觀感咁差嘅原因之一。一個好嘅作者係唔會寫一啲無意義、多餘嘅嘢。你唔去深究故事、唔去理啲伏線伏筆，唔代表認真咀嚼分析故事嘅人係痴痴地。
得罪講句就係無用個腦嚟睇哩套漫畫，無去思考，照單全收。

呢個諗法幾mind blow

我諗巨人無提過轉世依回事掛，有無人解釋到點解艾倫最後會變飛鳥?

無話轉生 腦補黎

解釋唔到，因為冇人話過隻飛鳥係艾倫，所以對你黎講呢套野係垃圾，忘記佢當自己冇睇過啦

點解怪蟲會憑空消失咗

浪漫主義嘅刻劃，明唔明？

巨人之力消失後
有一格畫佢係後面慢慢變成煙
啲艾族變返人個格

壓住老母舊石確實係萊納佢地造成
就算唔畀dina食 老母個日都係要死
如果話艾倫弒母 應該要講到佢明知超大巨個日會黎 點解唔話畀老豆知

意象嚟
好多人文作品都會咁表達
佢象徵啲乜嘢得導演知
畀後人寫論文用

隻豬

班爛尾黨同嬲阿布泰被爆買個班小粉紅一撚樣

人地鍾意ff腦補關佢地撚事咩

咁艾爾敏未仲虛偽
絕育plan就覺得癡線因為自己族要絕育
出面死8成人就謝謝艾撚......

唔洗咁認真答佢啦，佢擺明又係想串鳩係bug

屌呢啲橋段套套野都有㗎啦，係唔係咁都要問啊

始祖尤彌爾嘅結局係點？點解138佢最尾微笑？

點解超大巨人變身突然識大爆炸？明明之前貝托多次變身都冇毁減性爆炸

似係佢可以控制爆唔爆 同爆幾大
貝仔第一次踢爆埲牆個陣揀咗唔爆

貝仔爆死韓吉班
左膠明爆沉瑪萊艦隊

艾倫投胎做咗隻雀?
米卡莎仲係處?
進擊的巨人會唔會出續集?

左膠明無評價過安樂死計劃
佢只係知艾倫唔會咁做

但呢份罪惡感唔會因此消失
佢的確令到戴娜巨人轉向佢老母
所以佢咪覺得無論係邊一面都無錯 佢哋都係被逼做選擇
佢睇哂啲記憶後都睇化哂啲仇恨嘅連鎖
我諗呢個都係其中一個知道Sasha死訊後佢會笑嘅原因

我番睇88話其實帶左好多訊息出黎
大家對艾倫既目的 / 進巨既意志都可以睇多次

其實個份罪惡感先係驅使佢地渴望自由既動力,又或者係代價

可以睇番呢到,EREN老豆同再上一任進巨都係不斷承受著呢種負擔而前進

有冇人可以話我聽邊幕有講貝爾托柒變返人準備畀戴娜食？

FF腦補當然無問題，大家有不同意見咪互相交流討論下。個重點係搞清楚自己係腦補緊，唔好FF當事實、劈頭就話同你持相反意見嘅人對故事一知半解、要出嚟解畫。
你點樣睇啲唔滿意結局嘅人我理唔到啦，就我見到大部份都係有認真深究個故仔，唔滿意139嘅鋪排同表達。你腦補當然係你自由，但拎嚟攻擊無腦補嘅人話佢地睇唔明套漫畫就多咗。

有樣嘢幾好笑，有啲人見人point out結局有問題會直接標籤人做 “中二病滅世撚” “冇人生毒撚” 巴哈 reddit fb都見到

地鳴篇係真係太趕，九巨同蟲其實可以刪走其中一樣俾多啲空間解釋，事關巨人最好睇其實係文戲，我自己幾鍾意聯軍食飯伊蕾娜串鳩班人同馬加特道歉嗰段

96話

歷代巨人嗰個位真係嘥咗好多頁

伏筆呢個只係其中一個例子黎
我想講每個人著眼點唔同
你要求回收所有伏線冇問題, 你咁定義合格既結局都冇問題
有人覺得交代佢最著緊個d就收貨, 其他冇雖然可惜但仍可接受
甚至有d人純感性感受, 純粹某d對白畫面trigger到佢覺得感動都可以
個個人把尺唔同
btw如果你有"如何正確看漫畫"既絕對標準答案, 我真係好有興趣聽下

大叫爛尾開口埋口狗個班呢, 直頭係野蠻人
用1話去否定138話, 用10分鐘去否定10年, 根本就係反人類
先將自己套價值觀set做標準
就算冇人話係神
只要你話覺得冇佢地口中講到咁垃圾(which is based on your own standard, not 爛尾黨's standard)
佢地就屈你做神作黨當稻草人咁打
見過有條弱智直程話因為之前俾神作黨屌受氣, 所以而家可以鬧返轉頭反cup好開心咁話喎, 簡直係cls

九巨另一個問題係戰力差太遠唔係137咁power of friendship真係冇咩合理方法打贏
137我覺得係劇情暴走嘅開始

亂入一問 點解艾倫吉克當時唔直接接觸引發地鳴？

頭痛嘅原因應該就係強行篡改mikasa嘅記憶

利申：估

因為救咗老母第時就救晍到armin
「為了拯三笠和阿爾敏，你要學會使用這力量」

歷史仇恨同種族議題無必要解因為解唔到艾倫都無講過話要解

完，又一個可能漫畫都冇睇過既9upper

Push

因為真係有唔少人跟風
佢地會話唔係滅唔滅世既問題, 係角色崩壞, 以Eren性格應該滅世先合理

仲有reddit其實有幾個巨人sub, 連登仔只係睇到其中風向最接近既2個
r/titanfolk同r/yeagerbomb, 而兩個似乎都係meme為主
更大既r/attackontitan連登仔係睇唔到的, 而r/attackontitan入面d人係話頂唔順r/titanfolk班full-on yeagerist, 話佢地toxic

佢班frd都喺馬雷，加上牆巨人要渡海過嚟，馬雷仲有班巨人，岀意外機會高？

仲有佢兩個嗰陣都唔信對方掛

ching不如point返邊度有講

其實講真到故事後期，冇人再想睇打打打㗎
不如牙創專注返講故仔，
俾多少少舖墊俾艾倫真正心理，有啲人馬後炮話131對中東仔喊已睇得出眉目，但我估追嘅時候真係冇人睇唔出佢139噉諗，轉折嗰時好令人唔覺得太突兀同講多少少Mikasa頭痛同138後段有乜關係，我憑住佢同明嘅對話「你的記憶也回來了」知道呢段係記憶，同埋兵長係無記憶，如果話阿克曼改變唔到舊記憶而可以加新記憶就解釋到，但直到139都無講過（有講過就更正我），而且同頭痛有無直接關係，我想佢講多啲

我估動畫ending 會講白啲

如果你想表達嘅係每個人著眼點唔同，各自有認為重要嘅元素，我好同意，亦都無打算訂立咩標準答案、或者否定持相反意見嘅人。只係單就字面睇會誤會你嗰段係否定緊深究故事嘅人。都多謝你特登解釋返。

個人嚟講我唔會稱自己為爛尾黨，係唔滿意結局草草了事，覺得可以鋪排表達得更好更完善，唔會否定前期非常精彩嘅故事同立意，但亦因為咁期望越大失望越大。講真好難非黑即白，但奈何打稻草人嘅實在太多。

我覺得算係不過不失 大家對巨人太過期望先踩到一文不值 其實結尾夠屌打好多作品

睇唔透，淨係覺地鳴計劃同Watchmen電影好撚似，個尾吹大有d收唔返

睇左兵長外傳未
加上巨人結尾抄魯魯修咪死左件獨裁者之後世界和平

我覺得講到仇恨循環呢，不外乎嘅解決方法係
1. 仼一方/大家冚家產
2.世界和平，甚至同化
3.第三方（做好人噉/做醜人噉）勸交
極難走出呢個框框，想要寫得神就嚴謹、具體同現實，一係開闢出無人行嘅第四條路，

Watchman 電影有咩收唔返？

巨人係宿命論
你好多都係偽命題嚟
只要世界多過一個人，就會有戰爭有仇恨
唔關種族事

世界上只要多過一個人，仇恨就唔會終結
巨人係一套寫實嘅作品
唔可能用一啲太理想嘅方法
所以作者無需要解，亦解唔到
如果真係有解決辦法，咁現實世界就一早實行緊

所以我138時已經講過大家睇巨人睇作者寫一套寫實主義，唔好過分求個完整結局出嚟，作者要做嘅其實只係盡力畫好每個人嘅觀點角度。
我到最後，係寧願而且相信救世軍會成功說服，即使個過程係漫長

只要艾人，尤米爾同米卡莎三者得到真正嘅解放同自由
重有收翻第一話致二千年後的你呢個伏筆
我覺得已經可以
其他嘅嘢留白未嘗唔係一件好事

都話嗰族人改唔到記憶

班友成日馬後炮搵返啲誅絲馬跡就話有舖排過
但舖排過唔代表舖排得好
好似我隔離post講
如果舖排得好少少的話
以巨人死忠班友啲FF到寫萬言書嘅能力
點會冇乜人估到始祖係愛個王愛到死心塌地？
相反班死忠FF撚係咁講邊個放隻豬走呀
隻豬走有乜implication呀
(最後結局仲要原來呢啲所謂implication完全冇意義）
咁個作者寫堆最後冇用嘅支線overwhelmed 咗所謂結局先掟出黎主題「愛」
已經好大問題
其實始祖啲乜奴隸放豬element 基本上就冇用
純粹用黎撚班死忠等佢哋FF一排開心下

有人一定有仇恨你呢啲廢話黎
仇恨有分大小
有仇恨但唔一定大到要開片
唔通你去荷蘭不丹呢啲和平地方又會見到因為有人類所以日日國定殺戮日咁互隊咩？
佢化解唔到，但可以減少佢
你話巨人係現實漫畫而家就係個resolution好唔現實
如果係現實艾撚做完呢啲嘢係完全激化個衝突
呢個世界唔止得艾族馬萊
你艾族有個領導人無端白事按個核彈炸咗我8成人
然後派個同個領導同團嘅人黎say個sorry
話已殺咗領導希望大家高枱貴手唔好還拖
你覺得全世界會唔會聽呢個人鳩up？

雖然我當時估到始祖係愛個王愛到死心塌地，不過to be honest 其實嗰時我到咗138都唔多肯定，作者寫堆最後冇用嘅支線我都幾同意，將軍家、家紋嘅設定都冇用，而且139都無明確寫到Ymir對自由的渴望(隻豬走本身應有implication)，反而只側重喺愛，有少少主次不分

[最終回倒數2] 進擊的巨人漫畫討論 - 138話（4）愈亂愈好

因為始終故事比嘅線索唔夠，所以我唔多肯定始祖係咪愛個王
不過最唔明顯係艾倫真正心理，
直頭無線索噉滯，睇唔出之前會有人話艾撚始終都係艾撚，我記得最接近係有人問會唔會捧高阿明貶低艾倫，但佢都無俾論點論據，你131話有關係，其實都太馬後炮，
太隱晦太為守秘密而守秘密，直到轉折時根本無乜人睇得出而變得突兀，你嗰故唔係主打懸疑，唔洗下下收收埋埋

上面劇情你睇多次 你掉轉咗嚟理解
左膠明已經說服其他人 佢哋係去帕島傾

現實世界黑人有得維權
巨人世界根本無咁多時間做 人哋聯軍都打到嚟
所以地鳴就係拖時間同平衡了雙方實力

有無人話我知伊雷娜去咗邊
同下場係點?

你話巨人係走現實路線
我話一啲都唔寫實
漫畫講啲嘢現實唔work
你就用返漫畫內容話work
然後就算漫畫，都話膠明分分鐘一返到去就俾人暗殺
你都仲可以話work
你個work嘅定義

唔知你舉BLM做乜
BLM未就係左膠產品表面上做咗嘢實際唔work囉
但實則憎黑人嘅更加憎黑人（你睇連登就知）
而班BLM黑人未更加憎白人囉（動亂時去loot白人嘢）

好明顯班友話一返去可能會俾人伏冇字面上咁認真
佢地氣氛睇落係幾輕鬆
仲寫到明Connie老母都冇事
對女王幾有信心咁喎
唔work係講緊咩唔work

出面d post講得最多都係蟲, mikasa頭痛
蟲137話作者有解釋由來同佢既能力，繁殖，尤彌爾起源有，佢同個頭飛去吉克隻手又出現過
Mikasa頭痛，其實係無關痛癢的點，同故事完完全全無關係，同佢由激發阿卡曼水一族本能有關，也和他少時候死左父母有關，不過我唔分析了，你鍾意就自己慢慢梳理，唔鍾意就返去睇d結局有個人走出黎同你講清楚哂，所有要點畫條腸既故事吧

點解知道過去未來的艾撚成個戇鳩仔咁

救唔救佢老母，或救唔救到佢老母上面咪講左囉，佢老母第2話-那一天，老母重傷又俾屋壓住，周圍有巨人，又行唔到，佢控制ex-wife巨人唔食貝爾，你點知佢其他巨人唔會食佢老母先？我先唔講未來決定過去呢種理論，因為一講，已經唔駛解釋，因為第2話，已經講咗佢見住老母俾人食。就算艾倫可以改變過去，個隻巨人唔食佢老母，佢老母都好大機會俾其他巨人食或死，你老母點救？下面有幅第2話既圖，你解釋下俾我聽點救佢老母？

正確，殺8成，同殺9成，分別殺越多，最重要的人愈安全，全世界人對暴力壓迫一個民族/滅殺一個民族所帶來既反咬後果，更加了解

如果當時四圍有巨人
但d巨人淨係唔行近佢老母附近
拖到可以搵夠成村人搬走d石拖返佢出黎
個場面都幾好笑

你閱讀理解U?
我無講過個方法work 喎
張圖只係指出你劇情個理解掉轉咗

黑人個例子唔係說明佢work
而係想講現實同樣無解決種族仇恨問題

只係在巨人世界 減少仇恨的方法比現實更加少
用地鳴係唯一可行同合理手段
唔地鳴 島上面人一早俾聯軍攻上去滅絕
而安樂死亦只係種族滅絕

我用黑人例子係說明佢哋無現實咁多時間去做改變/減少仇恨

巨人世界的種族仇恨起因係巨人 呢點已經根治咗
剩低的其實同現實一樣 只係歷史事件

點解要合作扮打輸?
係咪因為艾爾迪人個王想世界和平，唔想再派巨人侵略其他國家，所以特登搵個島圍住自己?
同埋有d艾爾迪人做左瑪雷俘擄
佢地好似受到唔公平既對待?成日比瑪雷人話佢地係惡魔既後裔
d俘擄既後裔又努力洗底想融入瑪雷
咁即係所有變到巨人既都係艾爾迪人?咁咪自己人打自己人?

正確，阿克曼一族同尤米爾都係奴隸（艾倫有講過佢討厭mikasa的一點），同樣心愛一個人，同樣為佢無私付出。但最後結果mikasa既不同的決定，令尤米爾解脫

其實呢段劇情係合理
不過太噁心

劇情整體上其實無問題
問題出在表達方面
尤其係Armin 話多謝艾倫 無解釋到點解佢點解態度180度反轉

Eren做既野係為左Armin佢地喎
佢自己都知佢做既野係不能被原諒
更甚佢打算犠牲埋自己成就佢地
你老友做到咁絕就算佢個方法你唔認同
感謝佢付出好合理姐

點解要幫創哥兜 個個都話呢段啱 嗰段合理

見到神作黨係真係有解䆁
但十個八個嘅解釋都有出入
可能有人話創仔想留白被讀者腦補
其實一兩個留白都勉強接受到
但太多位留白其實=內容不足描寫唔夠

例如Mikasa拎住個頭點返去？
大家都好confused
條蟲同始祖具體點消失又冇乜講
艾倫控制Dina淨係講得個幾句
最後又要靠自己用「命定論」解釋
艾倫個句「I don’t fucking know」
又強行用Kruger
「我唔知 係邊個記憶呢」做解釋
兩個都係Eren
但一個講到柒 一個講到正正常常
仲有米個血統意義係邊
真心搵人interprete
和平大使個位又係問號
成班戰犯唔使上軍事法庭已經奇跡
仲要做埋大粒嘢 真係屌出聲
留白位都算 對白係每個作品嘅骨幹
但「我淨係想米鐘意我一個」「信紙香味」咦啲對白係想點 又膠又多餘 定創哥覺得咦啲位好fun? 得45頁就留翻啲位描寫多啲世界局勢同人物動機啦

然後
我終於明白點解大家開始接受程度高
第二次第三次睇之前大家都會上forum
討論嘅時候有啲位神作黨就會解釋
然而佢哋嘅theory都係自己諗出嚟
個個都有一定程度分別
慢慢你重睇139漫畫就覺得好似明少少
但你明係純粹因為fandom係咁狂解釋
你第一次睇覺得WTF先至係你真情實感

如果之後interview 創哥
但創係冇諗住答清楚啲confused位
又或者自己都答唔到
話「我不知道」
班fans都無謂寫學術論文

其實可能真係咁岩
我由細到大都成日頭痛
通常唔夠瞓或者壓力大就痛

咁艾撚同佢青梅竹馬
知佢頭痛開就借題發揮
而mikasa愈後期愈大壓力
所以頭痛得愈頻密

唔係講唔合理
係表達方法上太突兀

如果唔係趕住139完應該會好好多

之前138出個陣
有巴打都講咗係女人通病
(本身以為just for fun)
我自己都係咁 壓力大係會頭痛

點解第一集艾倫會喊

點解唔畫埋M痛

睇你點interpret囉
首先呢個係同最好既朋友私底下可能係最後一次既對話
有咩要講係呢個時候講架喇
你見Armin一開頭聽到會死咁多人都係呆左講唔出d咩, 無奈樣
confirm Eren搞咁大壇野就係為左佢地
明明Eren其實都係唔想死, 想繼續同mikasa一齊
但為左佢地, 決心繼續做落去
我唔知要幾長對你黎講先唔突兀
但對我黎講已經好足夠表達出最後一次同你好朋友講真心話, 知道佢其實犠牲比你想象中更大呢件事
最後個下擁抱老實講我就覺得幾感人唔突兀

其實仲有文化差異因素, 例如以香港人個種冷漠冷血性格黎講你平時搭巴士落車講句多謝都會好突兀, 但呢d外國好平常好多人都會咁做

又一個無細睇漫畫既9 upper，你睇清楚尤彌爾起源個話，有1幕好奇怪既畫格係，畫尤彌爾望王同個女人結婚，同一格既正面係139畫又出現返

兩日咁快

依家係好多人覺得收得唔好/爛尾
係樓主d神作黨無啦啦開post想將自己套ff套落人地到

145艾王覺得祖先真係做咗好多衰嘢（可能真係有迫害過馬萊同其他國家），所以想贖罪，入帕島起牆，又訂咗不戰之約，即係繼承咗始祖巨人嘅王血都用唔到地鳴，咁其實即係畀人打都冇得還手（王最終目的就係等其他國家過嚟滅島），不過不戰之約得戴巴家知冇同其他人講，所以馬萊一直都唔敢攻島怕對方地鳴反擊，直到戴巴宣戰講出嚟先知

合作扮打輸係為咗塑造馬萊方係英雄，自己都有藉口入島

留喺馬萊嘅艾人細細個就被馬萊洗腦，講到艾族祖先係咁迫害其他種族，最後一部分艾人入咗島，所以班艾人都覺得島上艾人係惡魔後裔，而自己畀人歧視都無奈要忍受，咁一部分艾人為咗洗脫污名等其他人唔好覺得所有艾人都係衰人所以想做戰士（榮譽馬萊人）將島入面嘅「惡魔」殺晒

雖然唔係太準確，不過你當所有艾人都可以變巨人啦，所以其實萊納阿妮佢哋係打緊自己人，不過佢哋做咗戰士都冇得揀

現實有咩寄生蟲係由樹傳染人對呢方面有興趣 真係想知

其實我講的突兀感係指緊佢哋成個對話劇情

呢度的突兀感唔係來自艾倫 係來自Armin
無清楚解釋到點解佢態度會咁唔同
異空間時間流逝明明係慢過現實好多
好明顯就係篇幅問題

可唔可以唔好再分黨派非黑即白
當你見到有人甚至將Eren講Mikasa一格無限上綱上線放大扭曲到佢幾十話動機就係為左溝女
跟住成班友講d萬能key踩低附和
仲有班爛尾黨唔知係咪過去幾個月俾神作(結局前)黨屌完人格扭曲要引戰出氣發洩
班賤種目的根本就係報復要將套野有幾低踩幾低
用1話去完全否定138話係冇正常人會咁做
出面有少少道德既人都識講雖然結局垃圾，但前面不能否認都係精采既
連登某d爛尾黨根本就冇人格可言
一係跟風圍爐，一係純粹想引戰

「話巨人係爛尾嘅人好可憐」

你同緊邊度做比較？
係咪exactly一樣情境？
以後唔知仲有冇機會咁傾，可能係最後一次私底下傾計
你如果有朋友就黎一世都冇機會坐底慢慢傾，你係咪都會表現到同平時一樣？

你覺得邊度收得唔好/爛尾？唔好咩都話ff
你問我答

上面成班爛尾爛尾又講唔到邊到爛尾夏蟲不可語冰咁，叫左你問我答，9upper都俾d實際原因同例子啦，無知既人唔可憐咩？

唔知有冇人問過，條蟲呢？

即係艾主席可以控制埋過去嘅巨人嘅行為？

上面講左100萬次
-137話
-尤彌爾起源
-蟲能力同代表生命繁殖
-蟲一早入左始祖巨人

意象無問題，但同時最好都啱邏輯同有根據。前面armin望住羽毛飄落咪好自然，但依幕係喺一個無後世既世界入面，隻鳥特登挑個頸巾wo，係咪為左意象就可以唔理前文後理?

屌你，我幾撚時得罪左你呀? 我上面特登撚人玩膠? 我認真問有錯咩? 我邊有串鳩故事既意思? 你唔想覆咪downvote，你仲要出聲叫人hea 覆，言論自由咁㗎? 喺一個討論區叫人hea討論會唔會反智左啲? 你唔妥咪直接覆我屌我囉，喺下面撩人唔覆成個陰險小人咁

我講之前
踢兩次牆、搶走艾L同Ymuir

人格扭曲
賤種
冇人格可言
就咁睇用一堆人身攻擊詞匯叫人唔好分黨分派

講真果句 我自己追到結局換黎咁既垃圾結尾 係覺得好可惜

究竟係神作黨過度解讀 定爛尾黨扮睇唔明 我諗2邊都唔會拗得贏 但無可否認依家好多人係唔buy 更加多既人係心痛巨人唔應該咁倉促完 尤其最後十幾話又快又亂又跳脫

我唔知創狗係咪為左完d咩13年9大巨人濕鳩伏筆 所以焗係139話完 但追左十年 我心目中既巨人唔應該有咁既完結方式囉 故事係精彩 但要我承認佢係神作不了

呢隻雀係Parasitic jaeger
Eren全名係Eren Yeager, Yeager同jaeger同發音
呢隻雀成套野出現過好多次
用佢黎代表Eren係再適合不過
呢幕呼應返好多開頭既野, 例如Eren係嗰棟樹下訓醒見到mikasa, iconic包頸巾
如果你完全冇感覺仲覺得好奇怪咁都幫你唔到

點解地嗚，三道城牆解鎖出走嘅時候
巨人唔會踩到自己城牆內嘅人？
識避開定係識排住隊行出去？
(藍箭咀指示範圍）

其實我最想知係三笠點解頭痛兵長唔會 係血統定艾倫影響

之後最近見到又唔明係條蟲係咩嚟如果佢係寄生蟲 佢寄生係尤米爾之前點生存

最後係巨人套核心價值自由定義究竟係咩 係結局點啟發眾人/讀者

統合例子
即係超大巨可以控制爆唔爆
但唔可以好精細

左膠明都試過只變唔爆

點解艾撚開頭被巨人食咗, 但無轉移到進擊之力?

呢個我覺得係fans ff
因為google過 Parasitic jaeger
個頭同隻翼都係有黑色
唔係而家呢隻純白

但你話雀代表艾倫我係同意的

上文己講，生吞

咁係咪exactly呢種雀都唔係好重要姐
用隻唔知咩品種雀黎俾人FF Eren唔會變左唔合前文後理掛？

下面咪講左係咩雀唔重要
只係唔係隻個品種 唔好再傳Parasitic jaeger呢個說法

屠殺左全世界八成人都係愛與和平？

米卡莎問艾爾敏係咪記返起姐
冇話佢比人改左

可以叫dina行開唔好食超巨點解唔叫埋佢唔好食老母

因為當佢有始祖嘅能力嘅時候
佢已經睇到哂過去同未來
知道佢老母嘅死會令以前嘅佢行係呢條路上面

愛與和平係艾爾敏嘅選擇
艾倫如頭到尾都暴力解決

畀石壓住先係老母死因
畀dina食只係咁啱 老母個日點都要死

世界軍隊去緊你屋企門口要摌平你個島，你所指既愛與和平係要 引頸就命？

咁所以唔係愛與和平

全個世界都唔同你講愛與和平，你就要個十零歲既男主角同你講愛與和平？如果不是那一天，如果不是世界議會個一日，如果不是世界軍隊，如果艾倫要屠殺全世界，點解要等世界軍隊去到屋企門口先用地鳴？點解要唔可以俾佢地係島上生活，要不停掉d無腦巨人包圍住佢地？點解馬箂要派人去破壞城牆，唔俾幸福日子艾連，要將佢既生活奪走。好似奪走mikasa 父母的山賊，艾連一樣會企出黎殺死一樣。如果人地要殺你，你就要企出黎反擊！

巨人除左講自由，仲有講民族、仇恨、歷史、袓先的業、人性嘅黑暗、種族隔離、種族滅絕、奴隸等因素，唔係得一點

因為艾連想要最後4年既幸福生活，直到世界軍隊到達個一刻

第3幅圖入面有個唯一不相關的小朋友，佢都想要幸福生活，都唔想族人每年死去，所以企出黎做自己覺得應該做既事

唔得，諫山創冇當面親口對住佢講或者白紙黑字畫出黎，所以唔算
總之就爛尾

個聖誕老人食嘢唔咬爛就咁吞
冇咬斷脊椎吸收脊髓液

係, 例如下圖

其他窗連開都冇開, 偏偏係佢有開仲有件c奶凸出黎
一定係有咩伏線頂喇
結局竟然冇交代
1-139話都係垃圾
冇一話係好既! 浪費左我10年!

我講啲人唔願意諗返梳理好個思緒 唔係講緊我自己

保證唔到
艾倫無相信地嗚呢個決定可以救到佢死後嘅世界
事實上三年後島上人已經喊打喊殺咁款

用沙砌都要通過路去傳送。
姐係現實世界要有個艾族血統嘅人做媒介。

艾倫會控制佢地行冇人嘅地方

其實有無講過點解從來無發現過純潔巨人本體？
明明本體都係後頸，之前都殺過唔少，點解從來無發現過？智慧巨人又一下抽到本體，純潔就揾唔到？

純潔巨人冇左駕駛員系統，佢本體就係巨人

屌你 你自己老作人屈bug屈爛尾，你係咪覺得好威? 你自己圍圈打飛機又唔撚直接回覆算咩料啊? 幾時回應你喺討論區打擊正常討論啊？

你依啲屈人xx黨咪仲撚煩

但點解弱點依然係後頸？同呀明食咗高佬貝之後都係係後頸出現番喎

見過人話當純潔巨人食左智慧巨人，始祖蘿先會整返佢個本體出黎
純潔巨人後頸就係一pat非人型既肉

依個係fan theory 定官方解釋？
但無其他合理解釋唯有當依個係先依套野好多位都係靠讀者想像力

呢個應該係 Wit 理解錯 Armin 係後頸出黎。
睇番漫畫個話作Armin 變返人嘅蒸氣方向，其實同 Zeke 瀕死入左個無垢巨差唔多，係吸入去。
當然，armin 無垢巨變人點解仲着住條褲應該又係bug 黎

想問下個結局講咗以上邊一點
睇完都唔知自己睇咗乜，搵唔到重點

結局重點咪係交代返Eren成個plan同佢本人感受
Eren既犧牲成就其他人
真正意義上既消滅所有巨人
仲順手救埋Connie老母
所有戰爭完結兵長完成使命
你話佢交代唔晒有好多野冇講都合理d
話搵唔到重點就離左罩囉

單純交代劇情?
我以為會講自由/戰爭/種族問題之類另一層既野
所以先問係我睇唔明定點

講緊佢個結局似，唔係話Watchmen吹太大

ching覺得最重點應該要交代既係咩？

自由講咗好耐
基本上係艾倫想做嘅嘢就係解決佢覺得唔自由嘅嘢（on9嘢）
你究竟睇咗啲乜

所有人既動機都已經好充份 佢結果都可以預見
反而覺得唔洗點交代
順住個劇情寫落去，講返樓主上面講既議題就OK
有少少hi到邊既係軍團叫人戰鬥，莎夏老豆鄙視個一幕
139最好睇既位

講緊個結局

套野主角Eren, mikasa, armin 3個
終於真正終結戰爭似乎連真正和平都有可能喇
反而軍團叫人繼續戰鬥sasha老豆一幕係最好睇
只可以講你d口味都幾與別不同
或者與別不同嗰個係我，結局竟然係想睇返3個主角

講完都要講？
定係講過又要重複？

第一段先屌話為咗意象唔理前文後理，第二段就話自己係認真問唔係串故事，帶住既定立場黎問問題好意思話自己係認真問，你都係想人地答完你之後用你本身既定立場駁返人姐，我而家未附和你話係啊爛尾啊忘記佢啦，又嬲

係未為咗反駁我就可以唔理前後矛盾？

就算前後矛盾都唔該分開兩個reply啦傻仔

有樹有土壤

同埋對白冇直接講過艾倫變成飛鳥，如果前文後理係唔撚make sense嘅，點撚解你會直接當咗隻飛鳥係艾倫啊？

答案得兩個：

1. 前文後理係通嘅導致你意會到隻飛鳥係艾倫，但你為反而反唔撚肯承認

2. 前文後理係唔通嘅，但你自己弱智當撚咗隻雀係艾倫

同埋漫畫嘅表達真係冇撚明示隻雀係艾倫轉世，只係隻雀嘅行為令mikasa有一下諗起/感覺到艾倫。你覺得隻雀係艾倫又得，覺得純粹巧合都無所謂，唔係乜撚野叫開放空間啊

我估係想用莎夏老豆嚟諷刺個班 未體驗過戰爭殘酷上哂腦既人
覺得幾正
Eren Armin還好，一講Mikasa就火滾
由頭煩膠到落尾，係咁頸巾頸巾頸巾，最後一幕抱B都被條頸巾霸埋
Eren對佢既感情又冇咩鋪排
仲話要自由，Mikasa咁痴身根本矛盾
利申:艾希黨，有偏見

吓

自由本身個topic 又闊又深，講多d都唔過份
同埋冇人話要只講自由
唔講自由，仲有上面大把議題可以講啦

真，明顯係最常見既普通海鷗
海鷗就係象徵自由，可以話用咗Parasitic jaeger黎參考個名，但唔係隻雀=Parasitic jaeger

同意，之前救偷錢細路嗰到已經表達左佢唔想殺死無辜的人，但屠殺先可以消除外界對艾族的憎恨。

139係主角出黎交待左好多野喎 師傅
1. 佢地鳴最終目的
2. 佢想阿爾敏做英雄
3. 點解mikasa 可以今尤彌爾解脫
4. 艾爾迪亞民族的未來
5. 世界議會對 艾爾迪亞民族重新審視
6. 巨人被驅逐出世界
7. 主角所做到最好的結局
8. 主角一開始已經想犧牲自己 131話已經有伏筆

咁就真係咪撚結局先嚟講
如果結局講呢啲
到時cut走艾倫心境 變咗用艾倫講創哥個人睇法

負皮係咩意思想聽討論 唔好留個負皮就走啦

你都啱既
45頁要講呢d一定仆硬街

成千上萬，60米巨人，隻腳板幾撚大隻
行過一個城鎮，教我點避？

頸巾對mikasa好重要，其實係mikasa童年最關鍵的時刻的東西，漫畫有講

係排住隊咁行
亦都有做成唔少破壞

3）可能意外死咗冇繼承
隨機抽到收容所入面嘅人

你好撚煩

係咩？我唔知道。

其實句嘢係有啲想表達生而為人就會追隨自由嘅意思
依個人嘅天性令到艾倫俾成個故事束縛住
甚至由一開始老母俾巨人食都係被自己束縛住

地鳴有踩到瑪萊以外嘅國家咩？

有，世上8成人
所以我成日話assume之後冇國家還拖係癡線
有日如果北韓同南韓之間打仗
金仔傻起上黎亂射核武射埋其他國家有死傷8成
然後個妹出黎話係阿哥問題，已殺阿哥唔關我事，
請大家唔好還拖，
你覺得大家真係會原諒北韓？

世上八成係艾撚開始地嗚嘅時候同牙明講姐，但係明明地鳴係去到瑪萊就停左，除非啲巨人四方八面咁踩而漫畫不畫出嚟，所以我覺得會死八成

原本2個月內就會打，而家可能推遲2年甚至20年，爭取到艾島內民意統一，有時間發展科技。
至於可唔可以免戰唔係艾倫話事，佢交左比armin負責，而艾倫呢個決定/選擇最後成唔成功就係由armin/後人去賦予

講咗話8成你哋班腦補撚又話冇8成
講撚哂

其實成日用現實黎講d人呢 點解唔考慮下現實上從來都無和平
點解可以用返現實黎問套漫畫咁樣點樣永久和平啊之類
你今日比人打一拳 你都還拖啦 天性黎

但原本艾人係好快就比人滅 依家咁係比左機會艾人去同世界和解
我講緊係有機會 而艾倫個死有無意義? 做到和平? 解決到問題? 唔知 因為佢犧牲既意義要由後人去賦予 同團長死一樣(不過啊明好明顯無兌現到)

當死左8成人 D人都無能力集合一齊打艾人 好簡單幻想下支那死左10幾億人 仲得閒去打仗? 同埋講緊起碼幾十年之後人口先多返D 到時呢一代既人已經死得7788 而呢幾十年艾人個改變就係肯定無左巨人之力 而佢地點去令到世界肯當佢地係普通人 就係未知之數 但艾倫相信佢老死啊明做得到 個結局就係咁 好過滅世同口遁好多 不過表達方面係0分

呢個解釋幾好，而唔係被尤彌爾／進巨意識暗啞底操控，甚至真係字面上艾倫唔知自己做乜鳩
如果呢到下面再加個分鏡係佢飛上天講這就是自由，可能會合理d，依家好似估估吓咁，要估艾倫夠竟係自由定係唔自由

補充返 其實結局之前果幾集係爛到仆街
屌召喚歷代巨人 打交。。。 個劇情又亂 唔知想點 兵長成個2打6咁
完全唔知想點 都唔知可以點收尾
依家個尾我反而覺得係好好 但咁趕係柒既 又加埋d懶開放式既對白 例如我唔知道啊呢d 創狗自己攞黎 但單純講個結局個劇情 係好過大家想要既好多

第一，呢一個係主角憎恨世界嘅起源
喺度通道入邊冇時間嘅概念，過去現在未來都係一樣
艾倫就係咁樣控制個巨人去殺死自己母親令自己又憎恨世界嘅理由。最後先令到自己決定發動地嗚，令短時間內，帕島冇滅亡嘅危機，同時消滅怪誕蟲同巨人力量。
第二，喺845年瑪莉亞之牆俾人突破之後，下一年王政府就送咗25萬人去死(因為要解決糧食危機嘅問題)，就算845年艾倫阿媽冇死到，都好有可能喺下有年死，因為送出去講25萬人本身大部份就係馬利亞嘅居民，即係好似Armin個爺爺一樣。所以我諗艾倫決定用一個最震撼嘅方式去殺害自己嘅母親，為嘅就係更穩固咁為細個嘅自己埋下左仇恨嘅種子，而最終呢個埋下嘅種子到達死咗艾倫嘅大部份目的(帕島人民大約半個世紀嘅安全，同朋友可以過得長命)，但始終唔好辦法達成同mikasa一齊嘅心願。
歸根究底，我覺得艾倫其實做呢個選擇都並非唔合理，呢一個就係一個悲劇嘅故事，好多嘢唔想發生，但根本唔到自己有得揀。
上述純屬個人睇法，歡迎理性討論。

你個比喻就錯哂，
如果係香港唔小心炸咗大陸8成人
剩返嗰2成人都成2億
佢哋今日唔剷平黎香港，經濟好返啲都打你啦
窮就唔打得你？
你睇當年中英談判時大陸一窮二白但鄧小平講乜？

你個比喻先係錯曬
殺左地球8成人 vs 艾族人
香港同支那係係隔離 當然話打就打
依家係全球唔見左八成人 點樣集合全世界剩低既人呢?
同埋艾族人個阿明話始作俑者係艾倫 而佢殺左艾倫
你可以話世界人點信係你殺啊?
但對於世界人黎講 地鳴係鐵一般既事實 每一個人都面臨死亡果陣 just幻想下你臨死果陣 d巨人突然停左 然後就係艾族人阻止左 縱使你知係佢個種族搞出黎既 但的確都係佢地阻止左

你鍾意用現實用香港做例子 咁林鄭係香港人 你係香港人 咁佢係咪可以代表你?

所以世人唔會真係原諒到艾族人 縱使知佢地已經無巨人之力無威脅 但都唔會有餘力去打佢地 剩低兩成人全部係軍人? 幾多老弱婦孺 而且地鳴果陣死先一定係軍人 而艾族人係完整既 就算要打 你確定夠打?

講到尾所有野都係假設 用個鍵盤梗係話打就打 我就覺得咁樣地鳴完 現實黎講 瘟疫都搞死你啦 食物呢 生存都成問題果陣 仲得閒集合全世界唔同國家and唔同語言and本身國家同國家之間就有恩怨 去打阻止左地鳴既人?
你要反呢套野無人阻止你 但你夾硬話全世界2成人一定即刻去報仇 我就覺得你想太多

真
擔心女王㩒唔住班葉卡派
佢地打出島好過
島外而家個設定係得返兩成人
大部份軍備同軍人都無晒
就算想打島都打唔到 先派班104去求和

Misasa頭痛嘅原因係咩？

可能係有腦癌
總之完全唔關巨人能力事

創哥只係想請大家食下屎

eren自己接受咗“已死去”嘅人會死
放下咗

係故事提過，定係我自己腦補？

條友on9嚟

腦癌好似吹大咗
BTW 女王個女係咪真係佢個鄉下佬老公，見佢條眉有啲似艾倫

老豆係我

其實只係洗走Dina
佢老母由破左牆個刻已經冇得救
睇返第2話佢點解走唔到同當時咩情況
大家都係FF
一邊就FF去搵合理解釋
一邊就FF將d極細微位無限放大上綱上線，同埋斷章取義
如果要FF無極限點解唔講成套野根本就唔make sense因為佢只要控晒全部巨人唔行入城，成個故就唔會發生
根本第1話已經fail

agree

淨係同女王講

你哋乜都死兜仲on 9
畫埋3年後已有船有飛機仲要FF出面乜都冇
冇能力打仗

咩係地鳴？

一邊FF會打仗
一邊FF唔會打仗
根據漫畫最後畫出黎幾頁，邊邊機會大d?

標籤黨派撚真係好撚噁心

打仗一定大啲
最大問題係佢畫埋主戰派响到
又要手多加多句話艾爾敏被示為叛徒上島都可能俾人暗殺
即係出面唔打入黎
島班友都好有決心會打返出去
我唔明點解佢唔話主戰派冇咗艾撚後群龍無首就內疚散咗
咁講至少感覺上開戰機會細好多
但諌山練又好似玩嘢咁倒轉去寫
就變咗個尾都仲會打落去咁
當然班死忠又會話呢個問題唔重要因為本書主題唔係講解決仇恨

個句可能俾人暗殺睇落呢
Armin比較認真緊慎唔似講笑
但你睇下其他友，淡淡定定梳頭鳩噏
connie話佢老母都冇事女王做野值得信任
mikasa睇落安穩

yeagerist都show有備戰
但女王似乎仍然係話事個個

但尾想講Eren相信佢既朋友
島外一方有Armin, 島內有女王
裏應外合
係冇講明會打定唔會打
結果變左拗有冇神存在咁

話說 道路 係咪因為有巨人之力先存在？定還是係兩樣獨立嘅嘢嚟？

留名睇大戰

我覺得用呢下黎整停地鳴先唔合理 浪費咗救世軍咁多話嘅努力

因為太多作品嘅結尾係1/10創哥緊係屌打
巨人由11/10 跌到落去7/10 所以先俾人屌

笑出聲 sor

因為佢已經見到賈bitch會有善終
不禁笑咗出黎

明明理性討論劇情就得
都唔知做乜要標籤人

like 係比個名

阿卡曼好似係尤米爾創造用黎
保護王血既種族黎

樓主 又話我問你答既

你問過咩嘢關於進擊的巨人？

作者都畫左個希望，始終艾爾迪亞島之後擁有自己既軍力，先可以制衡到他國既武力，達至武力平衡，咁先保護到呢個民族。

越睇越覺得可悲
究竟班追左10年既爛尾黨呢10年睇左d咩

係但係創狗唔係Christopher Nolan 唔識寫無bug時空故事所以奇奇怪怪咁

地嗚個集艾倫都話，自己其實係比萊納更加不堪。

唔鐘意套漫畫結果
覺得收尾收得完全失準
就比你打成目的為報復 為引戰

同你意見唔同就屌鳩人賤種
如果覺得爛尾係因為報復
就唔會香港 台灣 乃至reddit都有人覺得爛尾啦
立論完全站不住腳
在我眼中 你先係為屌而屌引戰撚

能夠有穿越空間同控制艾族能力，係艾倫同吉克接觸進入道路說服Ymir之後既事。即係佢唯一可以做既，就係確保「過去」應該發生既繼續發生，黎產生出「當下」呢個結果。
如果呢個設定係正確既話，即係艾倫既一生都係已注定左，唯一有選擇權利既係三笠。

咁洗撚艾倫有控過去巨人能力
反正發生就會發生
佢根本唔須要自己落手指示巨人唔食超巨
最後先寫個控過去巨人能力又要命定論
畫蛇添足

叫人問又屌人on9
咁你expect咩人會入嚟問咩問題？
不如你自問自答啦傻閪

咁既然始祖能力有方法睇到過去未來
不戰之王既然決定左不戰
竟然會容許艾倫一系列事有可能發生？
艾倫就話無得揀 怕影響到去唔到殺8成人嘅未來
咁多代王有咩原因無得揀到比艾倫殺曬8成人都唔阻止得？

艾倫無得揀原因係因為命定論
ymir要set個局畀三笠決定斬唔斬艾倫呢幕
咁同樣二千年黎一切都無得揀 係為左呢一幕存在

如果係2
冇啦啦話佢好有信念 所以有得變成巨人都好離奇下
如果係只係一個信念 巨人之力係尤彌爾激發潛能先出現 咁畫條蟲出嚟又寄生又剩都相當奇怪 呢種寫法好難令人信服條蟲其實唔係外來物

不過你提出145王不受不戰之約影響
應該可以見到未來艾倫同阻止佢呢點好mind blow

冇畫？？？
重睇134喇

134
已經踩到去日本倫敦

我既睇法係
蟲提供道路呢個媒介黎寄生係全部艾族上
而巨人之力係ymir因為初代王既願望而搞出黎既野

理據係艾倫將蟲迫出體外 無左路既能力 地鳴巨人收唔到order 唔識郁
始祖釋懷 知道愛唔係盲目跟從愛人既意願
所以准許蟲被殺及巨人之力消失

係喎，唔好意思呀

始祖冇睇到未來既能力
睇到未來既係進巨

至於三笠頭痛
有人分析過每一次親人死/親人有死亡既威脅
佢就會頭痛

艾倫講左始祖無時間呢個概念
就好似一個圓咁 無過去現在未來
但亦可以隨意去過去現在未來

大概會殺死8成的人口吧......

問返之前，牆內革命篇

Background 希斯特利亞由雷斯家族大佬同妓女生出黎既私生女，
佢老母講過早知唔柒生佢，同唔撚理個女，
點解「中央憲兵」，要殺希斯特利亞老母?

唔明，純粹係話王室血統唔外流?所以要殺?
但果時雷斯王真係含家鏟，得返個私生女。
同時中央憲兵係under 王，咁中央憲兵果時又係受咩命令去殺?，

佢講既應該係ymir,
唔係皇族巨人,
所以145王冇睇到未來。
我係咁理解。
如果皇睇到過去未來，
以宿命論黎誁，所有野都係成就地鳴三笠斬艾倫都係寫好左既劇本
費麗達（俾呀撚daddy食左果個王女）都變成左自願（因為佢地睇到結局）
所以我傾向王係睇唔到未來。

睇唔到未來但可以致2000年後的你？

有啲混亂，
致二千年後的你，係Ymir
唔係王

驚醜事外傳
殺人滅口
雷斯王個仆街係同意殺佢

佢唔落手嘅話可能會有祖父悖論bug因為戴娜巨人專登避開貝爾托特好明顯係人為操縱嘅結果黎，無人控制佢嘅話就會食咗貝爾托特，所以如果過去已經比你改咗咁你為咗維持而家嘅未來都要照做，如果唔係依個被改變咗過去嘅現實就會bug

清concept
ymir:擁有道路主控權，無現在過去未來
始祖巨人：可以入路向ymir下命令，145自己廢左後代皇血向ymir下命令既能力
進擊：睇到歷代進擊係呢個圓入面既記憶

我覺得係進擊+始祖+王血，三個條件齊晒先可以完全用到睇未來過去既能力。如果唔齊，只會睇到零碎未來記憶甚至咩都睇唔到
艾撚掂女王果下先睇到晒成份劇本，艾倫同吉克係路直程係全知既地步。相反得進巨既owl只可以無啦啦講得出主角三人個名。

我回緊樓上話始祖睇唔到未來喎

以下只係腦補：
坐標入面既Ymir並冇九大巨人能力只有「造」無垢巨人同修補九大智巨身體能力，所有能力都分左出去俾九大智巨。
當艾倫帶住始祖巨人同進巨經同吉克接觸進入左坐標，並且解放左Ymir既自由意志（從後愛抱抱）艾倫ymir意識合一，始祖、進巨能力回歸ymir或與艾倫共同擁有。

話時話
值得去腦補既作品
其實唔多

我睇到呢度時覺得，
係Ymir主動放棄生命。
因為變巨人手法係：
受傷-》有強烈目的-》變身
照呢個方法，契仔萊納插穿頸都可以變巨人生還
呢支槍只係穿過膊頭，Ymir絕對可以變巨人保命。
但佢見到王並唔愛佢
所以佢主動放棄變巨人--》傷重死亡。

我覺得爛尾黨係唔鐘意創哥個presentation
但其實創哥係有意為之，佢一早畫好左，無論如何都唔改，唔係懶，唔係唔識補，只係想你諗

神作就成本巨人都係，
只係有人覺得個尾配唔起之前所有設定丶又咩都唔講（所以爛），
還是要解開所有迷團再黎多幾個反轉（所以神），還是睇得出佢要最後由漫畫轉至現實思考 （呢個先係出色既地方），如果你攞鬼滅放個「我咩都唔知」既結局，我睬你都on9，因為成本漫畫都唔係rational 設計

等於有個老師講左個歷史開頭過程結果比你，叫你自己諗下d人點解咁做，但你唔受，只想要答案

有啲人就mild 啲，叫佢講多d,好比自己容易d 諗答案

有啲人就覺得自己無咩唔識，無咩需要學，直接d 比答案。咁就so sorry, 佢無打算只係增加你對佢嘅認同感

咁不如咁講，就算145有能力又如何，Eren先係最後一代始祖兼進巨，145係咪都死先，Eren一定玩撚曬

艾倫幾時同阿爾敏傾計再洗腦?

其實好簡單，你覺得收尾方面邊到收得唔好，又或者你覺得點樣收先好？講出黎，等我答你。老實講，我係第一個reply 已經講得好清楚，對於一知半解既人，覺得好可憐。因為巨人既漫畫唔係好似一般漫畫咁，平鋪直敘，一個問題，一個答案咁，而係好多答案切開係每一話入面。所以好多一知半解既人，去到最後一話，睇完都唔會搵到一個答案，因為最後一話係俾半個答案你，另外半個答案係其他話數入面。
好似d人覺得尤彌爾無理由鍾意艾爾迪亞王，但係你仔細睇返，尤彌爾起源，特別有一頁尤彌爾望住王同另一女人結婚，尤彌爾係會主動幫王擋矛。唔係，宣之於口既先代表尤彌爾愛王，為王擋矛都係愛既表現。同樣，所以一知半解既人就會覺得作者鳩寫，最後一話先講尤彌爾因為愛王，因為佢地睇慣宣之於口、畫出腸，要尤彌爾直接講我愛艾爾迪亞王或者對王做到出哂面愛既表現，先至代表佢真係愛王。

進擊的巨人先有能力睇到未來，始祖/王係無能力

到底要人自己想像同思考既作品算唔算係好作品呢?呢個話題本身就已經可以開另一個post討論

正如畢加索既抽象畫係咪好既藝術品,王家衛既作品係咪好既電影一樣

有啲不太正確，補充一下，137話有講，蟲代表生命䌓殖，而死亡同佢係互相矛盾，所有違反既人都會被處罰，但係尤彌爾為左保護佢同王既民族後代，同避開處罰，所以逃到連死都不存在的世界，再係個到幫艾人 「䌓殖」，其實由尤彌爾起源，第一次尤彌爾變巨人，我地知道䌓殖，即係類似將人細胞䌓殖，所以由人size變成巨人，而巨人再生等能力都係建基於䌓殖。不過好多一知半解既人，連呢點都唔知。

補圖

黃家衛啲電影對白好精彩囉唔該

我諗創嘅敗筆就係表達不善 要個個係度腦補估估下，我覺得好嘅作品有中心思想，有導向。就算留白要人思考，佢都要留低條問題。個結局又舖塾不足，一野去左愛情度。注意返家下大家係思考緊個故事究竟係點發生尼啲淺層野，而唔係種族，道德，自由，尼啲深層野。你哋確定咁樣都係好作品？（純討論結局）

家下不倫不類咁然後一大堆忠粉係度自命清高笑啲唔鐘意嘅人無腦/理解唔到/可悲，睇到尷都尬埋 倫太郎上身

最大問題就係有班補腦狂fans當本嘢聖經
其實佢哋認個結局古怪有少少bug又淡如水未得
但為咗証明本書個個位都好神,
就開始對個結局出啲越黎越古怪啲解釋,
啲解釋本身戇居或同以前劇情有衝突
為咗fulfill佢哋對結局啲垃圾解讀
佢哋就開始返去扭曲埋之前啲劇情去講
重新解過以前啲位，解完A 位發覺同B 劇情有衝突
就連B 劇情都夾硬扭去解,然後又攪到B 劇情個解釋同C 有衝突
就去扭曲埋C, 變咗成本嘢俾佢哋解到狗屁咁,
普通讀者睇完佢哋解未覺得更加劣,
佢哋就相反覺得自己解通成本嘢好神, 兩者分歧更加大

一睇你咁答就知道你係9 upper啦，講咩春野 致2000年後的你啊，傻西，致2000年後的你係講緊尤彌爾，你老母唔識唔好係到扮勁啦，仲有個 2000年前的你tim。

137話有講ymir 係要避開處罰，逃到另一世界

都係個句你覺得結局邊到爛尾/點樣埋尾先好？你有point咪講出黎囉，打咁大段廢話又ABC，一個結尾內容都無講過，你咪又係個d無睇哂本漫畫、一知半解個d 9 upper囉。

同樣地，你呢段字可以寫係任何一本漫畫結尾上，而家你要攞出實際漫畫中故事的論點，唔係係到同你討論ABC，但係叫你講，你又講唔出A係咩 ，B係咩，C係咩。咁咪即係你係到9 up囉。

巨人最後一話令佢從神作級跌到落接近垃圾級別

#322 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

hi 倫太郎

係避免蟲既處罰（因為佢擅自死亡）
所以造出道路同坐標既世界

忍唔住笑出聲

越解越唔明

我都係咁諗

係最後一集將個重點轉咗去愛情客有啲奇怪
有啲偏離左之前建立嘅內容
但係最後都有一個尚算合理嘅收尾
雖然結局真係有d令失望
但overall黎講，我覺得都係一套優秀嘅作品

點解艾倫最尾會變咗做隻雀？

唔係主要就唔問得

佢嘅問題係欠缺交代 尤其係巨人如何消失, 點解一定要犧牲8成人先做到果part, 因為要犧牲8成人去換fd嘅生命完全反人設

巨人如何消失，139話：因為一個人mikasa，令佢解脫，做了什麼，我上面有答過答過，可以自己追故
即係阿克曼一族同尤米爾都係奴隸（艾倫有講過佢討厭mikasa的一點），同樣心愛一個人，同樣為佢無私付出。但最後mikasa既不同的決定，令尤米爾解脫
Eren知道mikasa的選擇所帶來的結果，即係殺Eren，令尤米爾解脫，導致所有尤米爾能力下佢子嗣的「䌓殖」的巨人能力消失

8成人
reply#517 #201有答，漫畫入面都有講，要斷絕仇恨既不斷的輪回，只有其中一邊消失，所以要殺哂世界上其餘所有人，如果佢地無阻止就會殺哂，而仇恨終止。有幾反人設啊 9upper，Eren一路以黎都係咁表現，漫畫有講佢同個3唔識7既係馬箂的小朋友道歉會奪去佢既生活，請佢原諒，又同箂納講，其實自己比他更差，也是奪去他人的生活。

一知半解的9upper

點解釋有人肥d，有人瘦d？點解作者要畫有個奇行種識背越式跳高？好基本，人各有別

隻雀咬佢頸巾就係艾倫，隻飛蛾停係墓前就係生前個人返黎，你諗多左

表達手法

我都冇話唔問得上面咪解答左

不是真實，所以時而火山 時而北極

道路坐標係精神世界，
佢想係點都得啦

誤入岐途係指咩

咁唔係解釋喎
咁樣畫應該係作者有佢想表達既野,
或者係艾倫佢想做既野,
例如代表艾倫佢當初同阿明從細個就約定要睇火焰之水同沙之雪地等,
所以最後一話就從佢地細個開始一齊完結哩段旅程,
當然以上都係我鳩UP

當初一齊看到海（二人兒時夢想）阿明就捧住個海螺，依家一齊睇埋睇埋熔岩、雪原（夢想），最後翻返去最初既海灘，阿明送海螺畀艾倫，睇埋下面應該有d hints

海螺的寓意是：
1.永遠在一起的意思。 因為海螺的永久性，所以代表了希望能永遠在一起的意思，海枯石爛，兩情不渝。
2.希望傾聽的意思。
海螺放在耳邊能聽到裡面有聲音，所以也代表了希望你能夠聽到我的心聲的意思。
3.表達愛意的意思。
一般在男女朋友之間就是表白愛意的意思，寓意是有一顆大海一樣的心，可以包容她的一切。
4.提醒你記起曾經的美好。
想留住現在友誼，當成是一種談心的（紅顏）知己的朋友。

拒絕死亡

代表螺旋力可以天元突破改變命運
同請相信你自己！並不是相信你自己！
而是相信那一個相信你的我！

你要相信你自己，相信我所相信嘅你自己。
你要相信你自己，唔係相信我所相信嘅你，而係相信你自己！！

一定有寓意，當然以上係我鳩嗡

點啊，仲有無觀點覺得結局爛尾？ 9upper

Sorry 我睇到開地鳴，想問吓呢一part解咗謎未？

呢度咪暗示緊進巨唔只繼承前宿主記憶，連未來宿主記憶都有

未來別人的記憶會送進進巨繼承者的腦內，88話

即係好似艾連的記憶，傳入左去佢爸爸個腦入面咁

145 王點解要不戰？
致2000年後的你點解

通過咩方法控制老母巨

照你咁講佢連初代王都控制埋 直接控制初代人唔可以用巨人打仗 完

屌 咁埋牽強lo 自己設計有bug唔俾人觸發 同埋命運石之門唔係命定論因為係真正意義上改變左命運

點解盟軍反種族清洗但180度轉變突然感謝艾倫?
點解殺少2成人會令到佢地諗法有變?

同大地惡魔簽約係假的？
事實係跌落坑撞到條蟲？

三笠點解頭痛？
東洋人血統又有咩用？

唔太認同咁樣抽空context睇
"唔明白點解咁想要自由"，
Either 唔明點解唔怕死要入調查兵團，
還是唔明點解咁唔想屈喺牆內，
還是唔明點解唔想俾三笠成日教佢點做野
提及緊嘅野係好innocent嘅行動

同"唔明白點解要種族清洗"係好唔同
你睇阿明個反應，佢都唔知艾倫噏乜

照你咁講 咁艾倫掂老母巨果下已經可以進入路

Yes,但果時佢地連牆外有人都唔知，所有野對佢黎講都係迷，果刻佢只想保護自己同同伴
所以無用入路依個功能，佢根本唔知可以，更唔知咩嚟

因為佢想停止無止盡的戰爭
2000年前的你，係尤彌爾，2000後的你，可以係尤彌爾或男主角，因為係第1話的主題

實際操作：
用始祖之力，入人地既記憶，
同佢講：
站起來
最後果條友就會站起來。
反之
萊納，坐下吧

下下命定論講曬 好似講到艾倫打破第四面墻睇到自己套野係命定論 所以跟足未來見到會發生嘅事黎做 呢個point太on9
如果艾倫咁珍惜自己嘅同伴一定會嘗試一切方法改變命運而唔係照住未來既定嘅事實坐以待斃 就好似命運石之門咁

點解可以控制初代王？佢都無控制過任何人，控制無腦巨人同控制人係2回事喎

2個問題：瑪雷國, 最後一擊出飛艇去炸巨人前，個段宣言有講到原因

點樣解釋到?

你望真d條友寫咩先問我啦 可以通過道路影響所以尤米爾子民呀

假
137話有講蟲是什麼和起源

因為回憶起/面對失去親人
體能好d

東洋人唔關體能事喎

條蟲係咪無敵
有咩目的
靠咩生存
有冇同類

Sorry 誤會左阿卡曼種族

始祖死左，咁艾族人嘅道路係咪冇左？
承上，如果進巨time travel能力係基於道路，咁佢最多睇到自己被斬首嘅一刻，佢點肯定呢個未來係救到族人？

都無講過

哩二千年來有咩係尤彌爾自己決定既?佢係點引導艾倫過去?

lm

Yes, 無坐標、無左個個世界
佢都唔肯定，佢只肯定會無左巨人能力，所以佢托付給阿爾敏

似係創狗玩完隻狼臨時加落去

好似無喎，都係聽王的子嗣話
引導艾倫過去？無咁做過喎

你知唔知呢套野既中心思想係乜？

係愛呀哈利

咪係
講咁多自由意志 命定論嚟把撚咩
呀創139已經打曬班忠粉一巴
俾人打完又繼續

有無解釋過奇行種？無咩印象

sacrifice, love, forgive

不能到牆壁外，就算能吃飯睡覺，也同家畜一樣

錯wo

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
仲話自己睇透 原來仲喺尼層 痴線

其實佢blame箂納佢母親被巨人死，係不斷追問個原頭，母親被巨人食<- 城牆被破壞<- 執行任務 <- 瑪雷想要始祖巨人。
佢係要佢知瑪雷人既行動令當日城牆被箂納等人破壞。
唔好咁片面

咁你理解去到邊層，你講黎聽下？等大家開下眼界

點解個你唔係mikasa

??????

笑到仆街
個個都似精神病人

我係覺得佢試過
反正始祖有能力咁做
所以佢得出貝仔那天還不能死 呢一點
而莎夏死係佢第一次遇到
所以有個咁複雜無奈既表情

What

其實佢只係口痕想串下箂納

負乜皮
照字面解件事會bug咗你哋又唔接受
然後腦補強行解
腦補就點解都得
點解我唔可以選個最simple嘅腦補佢純粹口痕串鳩萊納？
點解我連腦補都要跟你哋一定要諗到咁複雜？
未就係你哋班戇尻死忠assume創神畫嘅每樣嘢都有原因有哲理

佢想問左膠明佢地

人人睇法有唔同. 我自己睇作者有可能係批判所謂自由.

其實都可以，因為「2000年後的你」，只係第1話個主題，所以無講得好清楚

講左好多次
係覺得個結局差 係因為唔夠舖塾 表達不善
佢比尼個結局唔係唔得，但至少要比多一話描述始祖對王嘅愛意。同埋最好刪減啲無聊嘅伏線。
咁中二病忠粉唔接納都無計

本野有幾個觀點
1）佢用命定論同埋馬萊/牆內嘅歷史教育立場去比讀者諗艾倫（人）到底有無自由意志

2）用鏡像嘅手法去展示歷史不斷重演（又可以引申返去自由嘅問題）

3）道德層面嘅留白，為左追求艾族人所謂嘅自由而犧牲8成人道唔道德 （我自己覺得尼點表達得唔好，有啲生硬）

4）愛同自由嘅對立面，矛盾之處（垃圾結局表現唔完全，急急推出尼）

5）繁殖果度有提出生物嘅本質，去除宗教/種族文化下嘅本質，有尼采嘅哲學意味。尤其當女王唔願意成為神/巨人之力消失之後（AKA神死左之後），好有虛無主義色彩。（同時希魔都據說係由尼采哲學思想所生，係巨人入面係見到好多納粹元素）

以上都係實在嘅分析，唔需要估估下，亦都係巨人之所以比人作為神作所期待嘅原因。

用返你果句，你到底睇左啲咩架，仲講緊生畜要走出牆外，好可悲囉 9upper中二病

呢個ff成分頗多 因為漫畫冇其他跡象表明過佢試過

其實各有各理解同鐘唔鐘意個結局無問題啊，我自己覺得雖然結局柒部野整體都唔差。
但樓主咁樣嘅神作黨瘋狂腦補解讀，然後笑鳩其他人睇唔明我真係唔知講乜好，睇睇下喂原來條友真係唔識架喎，仲周圍咬人就覺得好痴線

我見咁多死忠都係死兜爛吹話結局好好
一成靠原作劇情跟住九成靠腦補 仲要個個唔同兜法果下先好野 下下都話人唔明結果全世界得佢明

3 其實唔係追求，而係奪回

4應該冇對立矛盾，對愛同自由既渴求可以同時存在

5 點解係虛無主義，尼采係存在主義哲學家，同埋希特拉係利用尼采哲學 斷章取義扭曲佢思想，加上佢呀妹亂鳩出版 令人以為尼采係反猶太主義

3：各自解讀啦

4：尤同mikasa都係放棄愛情而獲得自由，我自己認為係對立

嗯嗯5我都有啲亂多謝你指出，可以溫下書。我知希魔係曲解啊，但係文學上作者關聯性取材都好合理，畢竟主角變左殺人狂。

anyway 我嘅pt係，作者討論一堆咁嘅野，如果淨係講 “人無夢想同條咸魚無分別” 然後喺劇情上面鑽牛角尖，自以為好叻，會唔會太浪費本作品

唔係喎 我無記錯係有關虛無主義

1）佢用命定論同埋馬萊/牆內嘅歷史教育立場去比讀者諗艾倫（人）到底有無自由意志

2）用鏡像嘅手法去展示歷史不斷重演（又可以引申返去自由嘅問題）

3）道德層面嘅留白，為左追求艾族人所謂嘅自由而犧牲8成人道唔道德 （我自己覺得尼點表達得唔好，有啲生硬）

4）愛同自由嘅對立面，矛盾之處（垃圾結局表現唔完全，急急推出尼）

5）繁殖果度有提出生物嘅本質，去除宗教/種族文化下嘅本質，有尼采嘅哲學意味。尤其當女王唔願意成為神/巨人之力消失之後（AKA神死左之後），好有虛無主義色彩。（同時希魔都據說係由尼采哲學思想所生，係巨人入面係見到好多納粹元素）

羅列不同既名詞好似令到你好有理論咁，但係講黎講去你仲腦補過我多多聲。
1. 艾倫到底有無自由意志，我睇唔到歷史教育立場同艾倫有無自由意志有任何關係，艾倫佢追求緊係自由，每代的進擊的巨人都會選擇自己合適的人去繼承，而艾倫未有進擊的巨人已經係有呢種自由的追求。

3.[艾族人所謂的自由]，你睇返清楚，艾倫係被人奪去佢已有的生活，被世界的無盡仇恨所燃燒，同種族滅絕。佢每次既反擊，前因都係被人滅絕。
4. 愛同自由對立? 老實講，完全唔知你講咩

不能到牆壁外，大佬啊，呢個係淺白的比喻描述黎架，同用返漫畫的文字。定你想我向上歸類，咁講「自由」或「生為自由」咁樣會顯得學術D 同有理論D？唔好咁膚淺啦。

哈哈

//存在主義的解讀
存在主義的根本觀點是，把孤立的個人的非理性意識活動當做最真實的存在，並作為其全部哲學的出發點。存在主義自稱是一種以人為中心，尊重人的個性和自由的哲學。存在主義超出了單純的哲學範圍，波及西方社會精神生活的各個方面，在文學藝術方面的影響尤為突出。

存在主義以人為中心、尊重人的個性和自由，認為人是在無意義的宇宙中生活，人的存在本身也沒有意義，但人可以在存在的基礎上自我造就，活得精彩。存在主義最著名和最明確的倡議是讓·保羅·薩特的格言：“存在先於本質”。意思是說，除了人的生存之外沒有天經地義的道德或體外的靈魂；道德和靈魂都是人在生存中創造出來的；人沒有義務遵守某個道德標準或宗教信仰，人有選擇的自由；要評價一個人，要評價他的所作所為，而不是評價他是個什麼人物。

存在主義否認神或其它任何預先定義的規則的存在。讓·保羅·薩特反對任何人生中“阻逆”的因素，因為它們縮小人的自由選擇的餘地。假如沒有這些阻力的話，那麼一個人的唯一的要解決的問題是他選擇哪一條路走。然而人是自由的；即使他在自欺中，仍有潛力與可能。讓·保羅·薩特也提出：“他人是地獄”。這一觀點看似與“人有選擇的自由”觀點相矛盾，其實每個人選擇是自由的，但對於選擇後的結果，每個人有無法逃避的責任，人在選擇的過程中，面對的最大問題就是他人的選擇，因為每個人都有選擇的自由，但每個人的自由就可能影響他人的自由，所以稱“他人是地獄”。//

存在主義應該係虛無主義嘅延伸，因為人生無意義先要以個人為中心製造意義，的確比較切合巨人嘅故事，我覺得係艾人所為中心，為左艾人的自由必須犧牲80%人類嘅自由

淨係1睇唔明已經無需要討論落去，直頭哲學101。你睇下啲出國小粉紅幾自由？

艾倫抱佢嗰陣唔係話,
就係尤彌爾引導佢過去既咩

因為尼采後面有提到永劫回歸呢個思想實驗
超人哲學唔依靠彼岸來世既諗法，既然喺無限長既時間入面，或然率再低都好，每樣野都會有機率重複甚至可以發生幾次，所以尼采否定宇宙入面有任何目的、終極既想法
咁樣係咪代表個宇宙已經冇任何可能性？尼采係否定呢個諗法
宇宙一直重複，就冇一件事係偶然，任何事物都係必然既結果，人既命運就會係命定既
既然知道每個瞬間都會重複，咁就必然要從中搵出意義，自己去創造，等自己以後重複遇上呢個moment既時候唔會痛苦，會因為自己既創造而有正面意義
我地能夠創造意義同埋提升自我，令每一個瞬間都變到無比重要，通過愛自己命運而表現出黎
人存在既意義就係不斷向每個存在既瞬間作出肯定，喺永劫回歸同愛命運中體現
超人因為永劫回歸喺瞬間搵到永恆

睇到諗到啲劇情打左個冷震

其實冇咁深。。。

艾倫行為好簡單
自己親友都為巨人力所擺佈，要辟除巨人力先可以還佢地下半生既自由，呢個係佢行為原動力

至於日後世界格局，培養左耶格派，帕島主戰意志高昂，帕島經濟科技跑贏世界，呢d係副產物，佢可以接受，所以簡左呢條路，佢一直對於呢d野並無立場

帕島人如何為之自由，佢應該冇考慮，應該係話佢唔駛以呢樣野為前題都有足夠原動力去做地嗚呢件事，只係觀眾肯唔肯接受

而到底自由概念係乜？本野係漫畫黎，冇深入探討過呢樣野，亦無謂拎佢同現實對比，或者當左佢要深入探討呢d野而發現佢冇時，就話佢寫得差，呢d係你個人錯誤期待

呢本最多寫到，對於作者／艾連，可以為自由去到邊個地步，透個呢個故事，或者可以引發讀者去反思自由到底係乜，佢唔應該引導落去，甚至下結論，因為呢個係架空得好緊要既極端故事，如果透過呢個故事去下結論俾人睇，同邪教刊物冇咩分別，論文有論文既定位，娛樂刊物亦有佢既定位，我認為作者應該係要點到即止，現在出面有人屌，好大部位係一班滅世派，響度屌作者冇成全佢地想要既結局，即係屌作者唔為佢地一套極端理論用成套漫畫作論證，唔滿意既係佢地既極端思想冇載體多，倒返轉諗，作者其實真係唔應該落結論，即使佢個人觀點係邊一派，成套野都冇學術基礎，就走去導人，好易奶野

吉克同阿明既對話正正係match到尼采既永劫回歸思想
阿明認為人活著係要活在當下尋找意義
人生幾痛苦都好，即使吉克支持反生育主義，最尾畀吉克有機會再次出生佢都表示願意，為既就係同羊巨拋波

前面老母既思想、團長既演講，都係非常沙特、卡繆式既存在主義，人生而自由，冇本質目的要自己去創造，面對荒謬不堪無意義既人生命運，都要反抗而唔選擇屈服自殺

你都講得有道理嘅。

我淨係屌佢個故事寫得唔好，劇情跳躍得濟，代入唔到啫。

女王點解揀畀農夫中出

勉強有一次係艾連無王血下，但運用始祖巨人發動地鳴

尤彌爾無答佢，又唔係好睇到有hints尤彌爾引導過佢去搵佢

坐啊~

因為佢擲石仔

就算係
都唔係存在主義...........
自己去睇返Jean-Paul Sartre啲書啦
腦補本嘢有幾神已經癡線
曲解埋現實存在嘅哲學理論去讚本嘢有幾神更癡線

命定論
存在主義

但係女王畀農夫中出完之後分鏡係唔開心wor
相愛點解要唔開心

因為唔係龍鳳胎

講多d?
你係指尼采唔係存在主義哲學家
定係想講巨人冇存在主義哲學思想？
甚至我喺上面對哲學家既詮釋有錯？
沙特既書你推介邊本？邊章邊個概念可以支持到你所指出既問題？

屌你個嘴
講開又講，弱智仔樓主跟盜版譯法嚟解釋套野，都幾撚屈機

>有啲不太正確，補充一下，137話有講，蟲代表生命䌓殖，而死亡同佢係互相矛盾，所有違反既人都會被處罰，但係尤彌爾為左保護佢同王既民族後代，同避開處罰，所以逃到連死都不存在的世界，再係個到幫艾人 「䌓殖」，其實由尤彌爾起源，第一次尤彌爾變巨人，我地知道䌓殖，即係類似將人細胞䌓殖，所以由人size變成巨人，而巨人再生等能力都係建基於䌓殖。不過好多一知半解既人，連呢點都唔知。

講緊恐懼呢樣野係基於生存本能，逼生物唔好死嘅一種感覺，唔係條蟲施罰
而因為「恐懼死亡」呢種負面情感
所以始祖先要創造一個冇死亡，所以唔洗恐懼死亡嘅世界
連幅圖本身都係扣連返122話，始祖重傷就死，跌落樹底接觸怪誕蟲
擺明就係講緊唔想死，咩撚野「保護佢同王既民族後代」
始祖個時都未撚同王生仔

仲夠膽開po話人一知半解

唔會話冇，但係而家傾都冇咩意義
138 139摧毁咗呢套野

>我地知道䌓殖，即係類似將人細胞䌓殖，所以由人size變成巨人，而巨人再生等能力都係建基於䌓殖。

愈睇愈好笑有絲分裂（Mitosis）同無絲分裂（Meiosis）都未分得清楚
人類嘅繁殖係基於無絲分裂，識無絲分裂嘅只有性腺當中部分細胞，巨人嘅再生係基於有絲分裂
不過睇怕樓豬都係冇讀書上嚟鳩up

所以上面講既死懼這一項罰則,
係因做左啲咩事而罰乜野?
冇論正版定盜版翻譯我都睇唔明

譬喻嚟啫
即係進食係人類嘅本能
所以有肚餓呢樣罰則咁

救命啊，你有無睇過架？似係你一知半解喎，大佬
「擺明就係講緊唔想死，咩撚野「保護佢同王既民族後代」
始祖個時都未撚同王生仔」

尤彌爾跌落樹下，合併蟲變巨人，尤彌爾死後去不存在死亡的世界，2000年間不停做呢樣野，係因為尤彌爾王，139話，尤彌爾因為愛王。仲有尤彌爾起源，最後王個句說話，要佢令艾爾迪亞持續䌓衍，用巨大身驅控制世界.....

唉...講左咁耐仲解釋緊尤彌爾目的

屌你瞓撚醒未呀
>但係尤彌爾為左保護佢同王既民族後代，同避開處罰，所以逃到連死都不存在的世界
佢「產生不死之身，逃到連死都不存在的世界」係講緊接觸蟲、創造巨人之力嗰一刻，而唔係十鳩幾年之後王嘅遺言呀傻仔

你講reproduction 我講reproduce 無衝突

其實還好，形而上嘅野各有各嘅理解，當聽完個故仔有感想。係作者原意就更好，唔係當作者已死，都只係個人體會。

但腦補劇情真係不了
搵符號象徵真係cls ，跟本就唔應該講到唔清唔楚要人腦，站在高地笑鳩其他人果啲仲痴，搞唔掂

條蟲最後去咗邊？

同巨人一齊蒸發左
有畫到出黎

瓜左

大佬 你係咪痴q左線？你有無睇過本漫畫架？
你真係要翻睇尤彌爾起源個一話，佢接觸蟲，之後佢變巨人，佢個時基本無去到死都不存在的世界，係13年後，佢死左，去到連死都無存在的世界，變成不死，係個到留左2000年
佢接觸蟲一樣會死架大佬，係佢去到另一世界先不死，唉，弱智無得救

好簡單前文後理加埋幅圖

match返重傷瀕死接觸蟲，變巨人，之後致命傷口無哂

成句：「產生出更加強大 更加巨大的不死之身 然後逃往一個連死亡都不存在的世界」
不死之身睇埋幅圖 好明顯refer緊巨人
始祖十三年後根本冇產生咁巨大而強大嘅不死之身
唯一match嘅就係變做第一隻巨人嗰一刻
同埋講緊係驚死所以入路 而唔係死咗先入路

其實呢度冇野好拗122始祖畀王傷到就死咁
唔想死而由王嗰度逃走，掂到條蟲
最後將呢份願望轉化成巨人之力同路

係你話人唔熟漫畫，但係自己連閱讀理解、看圖配對都做唔到

其實佢有冇犯祖父悖論？

邊一個艾輪叫佢大媽食老母
個一個艾輪 係第一個艾輪 咁佢到達有冇經費過睇到老母死？

諗嚟都冇用，爛哂尾唔會兜到

等樓主答

唔知以為創哥開post
跟住始祖比支箭射死無用巨人力返生果時，佢哋又話佢想死 都未講啲囡人型態食佢，得嘅話團長同阿明唔洗二揀一

條友讀寫障礙，十成九鳩吹啲野畀你

一開頭d數字係點解？
845

巨人數量？

出現左5-6次 之後就消失左

我唔係樓主 背唔出幾話打幾話架
但係應該無，貝嘅生死唔影響1）艾倫存在 同埋 2）獲得巨進 3）接觸王血 三個條件，結局依然可以收束至發動第一次修改 主要影響應該係阿明嘅性命

直接尼講係年份

如果第一個艾輪冇經歷過老母死
除時變撚左左膠講世界和平架wo

艾輪咁撚憤青都係睇著佢老母死先觸發
深遠影響艾輪性格
所以如果第一個艾輪睇唔到老母死
唔係憤青 又點會有地嗚
以第一個艾輪唔會有前人艾輪 控制大房呀媽去食老母
憤青艾輪不會出現

咪祖父悖論

咁之後個d呢？
除左845 重出現左幾次數字 都係年份？

阿媽好似係咪都死 壓住左腳
都有機會滿足到第一次發動條件
喺無限嘅時間同因果入面都係有可能

殺左祖父就直頭無可能有自身嘅存在

有興趣可以睇下命運石之門，
個脈絡清楚好多

補充返地鳴係再之後嘅果，唔做憤青巨人都係破左牆，老母都係死左，老豆都係去左殺王族，佢都有無限嘅可能性接觸到王族，佢都夠條件做第一次。

詳細睇尼度，我都係睇其他人講

我當然知祖父悖論 原本個假設係點

但佢老母既死 係好大影響後邊既艾輪
當然冇直接殺死細個既祖父咁大影響 影響存在

第一隻入城門就係大媽 如果艾輪唔控制大媽
佢第一個食係 城門旁既貝

個個乜乜大叔會有時間帶埋艾輪老母走（當然係假設）

所以如果艾輪唔控制大媽 係有機會造就一個左膠艾輪出來 ， 所以第一個艾輪 係同打後既艾輪 好大機會唔同性別

所以我先講有d似犯左祖父悖論

似阿氏保加/中二病， 唔識得好好哋講嘢

我諗個悖要講必要條件，因為個視點會上左去所有可能性嘅分支，只要有其中一個娓古成立就得

其中一個分支*

另外佢控制大媽 又要控制佢食自己老母先痴線

唯一解釋就係佢要令自己記得大媽
所以先會有機會觸發初次使原祖巨人既能力
之後自己先知用到原祖巨人能力既條件

所以第一個艾輪 冇前艾輪控制大媽既話
根本係成條路唔同曬

不過依d時間理論 漫畫一用 9成9都係炒車

命運石好醒咁樣用“收束”嘅設定避左尼樣野 迂迴地可能其他嘅時間都有一條咁啱變出一個看破紅塵嘅艾倫（AKA入左道路睇到曬咁多可能性）然後喺無限嘅可能入面比佢留意到貝嘅重要性，就可以發生第一次，咁都未算悖論。
只係超多假設所以無乜意義嘅思想實驗啫。如果殺嘅係佢老豆就唔同講法，無巨進就失去必要條件，進入悖論

殺佢老豆都得 祖父悖論 其中一個解法係平行時空
此老豆不是彼老豆 就好似蜘蛛俠有三個uncle ben

用設定解決好正路 涼宮都係講平衡時空
但係創哥乜9都無講
所以話佢寫得差（仲要其實一啲都唔必要同蟲一樣，唔講好地地）

btw 天元突破就用熱血計嘅設定解決左熱血漫鬥嗌得大聲就打贏嘅問題，乎合戲劇邏輯大家咪睇得開心囉

時空穿梭祖父悖論有兩種解法
1. 平行世界
即係你講既此老豆不是那老豆
命運石之門同avengers就係玩呢種

2. 閉環Closed loop時間線
即係過去現在將來同時存在冇分origin
what happened, happened
你返過去做既里一就係原本過去既一部份
巨人，天能同interstellar 就係玩呢種

其實佢有講
不過得一句

呢度真係唔講好過講
時空穿梭太難搞

想問第一話一開頭艾倫喊 問米卡莎頭髮係咪長咗
嗰陣艾倫未有巨人之力
點解可以睇到米卡莎長髮嗰陣個樣

因為變左始祖巨入左路之後就beyond time可以到達任何一個時間點

唔係祖父悖論 而係因果循環

祖父悖論係話你如果殺咗祖父會導致一個矛盾嘅結果
你殺咗祖父->祖父生唔到你阿爸->生唔到你->你唔存在->你殺唔到祖父

而艾倫呢度佢本身嘅解釋並唔矛盾
阿媽比巨人食咗->艾倫好嬲->用到始祖之力控制巨人->控制巨人食阿媽->阿媽比巨人食咗

佢交代個設定交代得好唔清晰，如果係咁就太屈

巨進：睇過去未來有巨進嘅人嘅記憶
坐標：睇過去王嘅記憶 +修改所有艾人嘅記憶 + 控制無鳩巨人 +同艾人開zoom

上面一堆己經外掛到佢講曬

而唯一一次喺觀眾面前發動過嘅只係教唆老豆殺皇族, 亦唔係直接命令，係以一種旁觀者嘅角色植入想法

所以唔知權限去到邊，就算可以time travel, 適用嘅都只有修改艾人記憶或者開zoom（其實同自己開zoom都有矛盾唔知得唔得）兩樣，喺果個時間點大廢周章去比年幼嘅自己睇未來好似無乜意義（夾硬解你咪話洗定佢腦準備導向後來嘅結局囉）

我唔鐘意夾硬解，依據唯一一次展示能力，應該都只可以係旁觀者嘅角色，覺得作者純粹賣弄詩意搞個首尾呼應，係bug bug地

如果只係講時空穿梭至少重有一種, 單純 RESET 型
時間一到全世界就自動跳番去較早前固定既某一日... 只有主角既記憶唔會被 RESET.

巨人真心有 D 異類... 因為佢個"路"系統同時間無關(好似係咁)... 你話佢係平行世界其實唔可以話唔係...因為艾倫從來都無試/想改過去而無人知係咪一定唔得...

而艾倫呢度佢本身嘅解釋並唔矛盾
阿媽比巨人食咗->艾倫好嬲->用到始祖之力控制巨人->控制巨人食阿媽->阿媽比巨人食咗

上面巴打想講
無控制媽巨吃阿媽》艾倫無咁嬲巨人》進展唔到去用始祖之力》控制唔到媽巨吃媽

但我覺得吃媽唔係必要條件所以都唔會做成矛盾，即係：

無控制媽巨吃阿媽》媽都係因為破牆死左（建築物壓到/假奪回外牆出征）》艾倫好嬲->用到始祖之力控制巨人->控制巨人食阿媽->阿媽比巨人食咗

都係有可能發生，就算有十萬分之一嘅可能發生，只要我哋觀測嘅果條時間線，就可以開始迴路，所以尼度無矛盾，悖論不成立

作者專登留白
被選中嘅天才少年/女先睇得透
唔腦補睇唔明係我哋蠢

一定係咁，除非唔係

點解巨人冇JJ

教唆老豆個次應該同時空穿梭冇關
只係艾倫send返佢同吉克睇記憶呢段片段俾老豆睇
老豆殺雷斯家個陣睇到呢啲片段所以下決心殺佢全家

艾倫就係進+始咁屈，始祖等左二千年先等到個咁屈既人幫佢

至於穿越bug又唔算，路beyond time 係啱啱入路個陣已經提過，不過就真係輕輕帶過，139再講多次，不過都係得一句
咁重要既設定應該俾多少少解釋會好好多，好多人因為咁睇到R晒頭

reset型呢隻叫咩名？冇乜點見過

巨人有講路係beyond time過去現在將來一齊存在
所以係closed loop黎

有一度好奇怪... 爸爸同吉克最後講 : 你老味一定要阻止艾倫呀~~~ 但係佢之後又同艾倫打巨人針比進巨佢等佢以後可以發神經 ? 你唔打針咪阻止到佢囉唔係咩 ? 咁佢係想阻定唔阻先...

但係beyond time都有好多層面（睇？改？旁觀定親身再經歷？未有巨進work唔work?可以點干涉，干涉到咩情度）我本身個理解（跟據搞9老豆）係好似歷史咁樣嘅beyond time同埋返有巨進前唔合理就覺得bug

尼啲全部都要劇情舖架囉

如果你唔計老豆果次佢個PK係一次都無喺讀者面前展示過添

因為艾倫個計劃係要有人阻止佢先成功

介紹本好書比大家，
玩時間玩得幾精彩，
同埋對“時間”嘅解讀幾有趣

始祖係入面堆沙砌巨人再送到任何一個時間點
單係呢樣就知唔係read only

哦, 這個可以

睇到呢篇文

之後去睇返動畫
又真係mikasa 表白完轉個頭就有巨人紋
同埋即刻生返對手出嚟
但我記得佢tatakae tatakae 之後發嬲捉住韓吉都有巨人紋
有巨人紋代表用咗始祖能力
同埋138,139 我理解係分別同mikasa, Armin入路傾計
呢兩話都係艾倫就嚟傾完就會出現巨人紋
係咪就夠鐘所以會有巨人紋

咀兩邊個條係始祖紋黎
用始祖之力就出現

見到人地樂也融融一齊吐始祖嘈好正

突然醒起，仲有喺教堂地底好就手嘅硬化buff 即刻wtf 加能力嘅藥水設定又係一千零一次 劇情尼講超low

呢個我知
係我好奇想知138,139係咪就快傾完就見到始祖紋
不過真係不解第一次發動坐標之力
點解未掂到Dina 已經有巨人紋
同埋始祖好似即刻幫佢堆好手咁
唔通真係始祖個陣時睇中mikasa

我睇個陣都覺

唉，弱那智
按你所講，尤彌爾結合左蟲，已經不死，咁又點會怕死啊大佬，之後你又話驚死所以入路，屌你，路唔係咁解喎。路係尤彌爾連結所有艾爾迪亞人的連繫，唔係通向個個世界的「道路」喎。之後你又話佢因為怕死，唔係因為愛王，所以去到不存在死的世界，咁又點解釋呢2000年佢做巨人同將力量送俾佢既子嗣，佢仲要聽王的子嗣的指示用始祖巨人力量，令艾爾迪亞人用巨人之力控制呢個世界？唔通無聊啊？為興趣啊？最係點解佢因為mikasa令佢解脫？佢為左不死去左個個世界喎，應該好開心快活啦，因咩事解脫先？屌你都on99既，唉，你係咪傻架.... 同你解釋都哂9氣

我既理解係 用138話-長夢呼應返，因為佢後期，過去和未來界線開始模糊，可以影響到過去，所以佢未來的記憶都因此送去佢自己腦入面

坐標唔係咁解喎....